<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<SubmissionCollection xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <Submissions>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>111</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-09T15:43:28.4479632+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Markus Lindström /Håkan Sjöström</Name>
      <Email>markus@markuslindstrom.com</Email>
      <Address>Bobergsgatan 59B</Address>
      <PostalCode>11547</PostalCode>
      <City>Stockholm</City>
      <PhoneNumber>0733662051</PhoneNumber>
      <ProjectName>Inge'mer</ProjectName>
      <ProjectDescription>Markus ser inte världen på samma sätt som vi andra. Han råkar vara född med autism, lindrig utvecklingsstörning, språkstörning, ADHD och en diagnos han själv uppfunnit IM (som enligt Markus står för Inge' Mer).
INGE'MER är också temat för hans bilder. För diagnoserna hindrar inte Markus att dela med sig av sin värld. Han fotograferar – nästan allt och hela tiden – och det fina är att  kameran inte bryr sig om diagnoser. Markus är speciell – precis som hans bilder.

---
Vi söker stipendiet för Markus räkning (han är 13 år). Målet är en utställning med Markus bilder. Bilderna är mycket speciella och sådana som Markus brukar i vanliga fall inte få så mycket uppmärksamhet. Pengarna är tänkta att användas för print och ramning av bilderna så att vi sedan ska kunna producera en utställning.
Markus Lindström genom Håkan Sjöström</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.markuslindstrom.com</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-09 154328_Markus ScanPhoto.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-09 154328_Markus ScanPhoto.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>0</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-09T15:41:28.918017+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Markus Lindström</Name>
      <Email>markus@markuslindstrom.com</Email>
      <Address>Bobergsgatan 59B</Address>
      <PostalCode>11547</PostalCode>
      <City>Stockholm</City>
      <PhoneNumber>46731543976</PhoneNumber>
      <ProjectName>Inge'mer</ProjectName>
      <ProjectDescription>Markus ser inte världen på samma sätt som vi andra. Han råkar vara född med autism, lindrig utvecklingsstörning, språkstörning, ADHD och en diagnos han själv uppfunnit IM (som enligt Markus står för Inge' Mer).
INGE'MER är också temat för hans bilder. För diagnoserna hindrar inte Markus att dela med sig av sin värld. Han fotograferar – nästan allt och hela tiden – och det fina är att  kameran inte bryr sig om diagnoser. Markus är speciell – precis som hans bilder.

---
Vi söker stipendiet för Markus räkning. Målet är en utställning med Markus bilder. Bilderna är mycket speciella och sådana som Markus brukar i vanliga fall inte få så mycket uppmärksamhet. Pengarna är tänkta att användas för print och ramning av bilderna så att vi sedan ska kunna producera en utställning.
Håkan Sjöström och Adriana Lindström</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.markuslindstrom.com</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-09 154128_Markus ScanPhoto.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-09 154128_Markus ScanPhoto.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>1</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-09T15:11:05.3908661+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Rasmus Renkse</Name>
      <Email>rasmusgs93@hotmail.com</Email>
      <Address>Rosensköldsgatan 11</Address>
      <PostalCode>41258</PostalCode>
      <City>Göteborg</City>
      <PhoneNumber>0768183668</PhoneNumber>
      <ProjectName>Mening är att dela en cigg och jag har slutat röka</ProjectName>
      <ProjectDescription>Mitt projekt handlar om vårat sätt att se på staden. Hur vi som barn från döende fiskesamhällen tog oss hit, till händelsernas och kreativitetens epicentrum, i en gemensam strävan efter mening. 

Kollektivet som jag levt i under mer än ett år har nyligen splittrats och individerna spridits ut över staden, de fyra väggarna utgör inte längre spelplanen för detta skådespel, men det handlar fortfarande om vårat samspel och kampen för att hålla ihop de mest djupgående vänskaps- och kärleksrelationerna i ett 23-årigt liv. Det handlar också om de stunder då kreativiteten gror inom oss, gödd av en sammanslutning där alla kämpar för sin nästas drömmar. 

Det jag vill porträttera är vår ängslighet, vår lycka, hur vi hittar inspiration och låter den förlösas. Hur ett självförtroende kan stärkas i en grupp och hur denna grupp möter omvärlden, ett projekt som visar skapande och sökande. Min förhoppning är att det blir mindre kontemplerande på kammaren och mer hur vi rör oss i kreativa rum runt om i staden.

Den nytillkomna utmaningen som jag också vill försöka porträttera är den i att hålla ihop en grupp där umgänget tidigare har kommit gratis vare sig man vill eller inte. Samt känslan av att det grävande vi gjort i varann behövde all den tid vi lade och att så mycket tid inte längre finns kvar. Jag vill blotta uppgivenheten i vår vetskap om att vi kanske aldrig kommer kunna gräva djupare. Samtidigt som denna naturliga utveckling inte kommer rasera det vi byggt. Lika mycket som detta är ett projekt för att ge mina vänner den hyllning de förtjänar och fortlöpande berätta vår historia så kommer det vara en hjälpande hand för att hålla oss samman. 

Stipendiet söker jag primärt för att möjliggöra denna jakt på scener, som nästan alltid når sina intressantaste punkter efter mörkrets inbrott samt för att kunna printa dem. Jag fotar analogt, pressar filmen i mitt badrum men mörkret har hittills begränsat mig. 

Jag bifogar en bild som jag tycker representerar det arbete jag utfört utifrån ovanstående tes under hösten. Vänliga hälsningar, Rasmus Renkse.</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-09 151105_Untitled (10).jpg.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-09 151105_Untitled (10).jpg.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>2</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-09T14:58:04.1962018+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Stefan Gradin</Name>
      <Email>stefan.gradin@hotmail.se</Email>
      <Address>Orrspelsvägen 3E</Address>
      <PostalCode>64540</PostalCode>
      <City>Strängnäs</City>
      <PhoneNumber>0739761999</PhoneNumber>
      <ProjectName>Sveriges rovdjur &amp; Landskapsdjur</ProjectName>
      <ProjectDescription>Jag har inte fotat så länge, jag behöver köpa en ny kamera och ett nytt objektiv för mitt sommar projekt. Under min sommar semester har jag planerat att fota våra stora rovdjur i Sverige och samt våra landskapsdjur om jag hinner med. Ska även ta en tur genom det stora nationalparkerna vi har i Sverige, hoppas det dyker upp några djur där. 

Det finns säkert många som har gjort detta tidigare, men jag tänker försöka fota alla landskapdjur i sina rätta miljöer och landskap, och inte bara fota där man knappt ser djuret i bild, utan jag ska försöka fånga djurets naturliga skönhet och rörelser. Har velat bli naturfotograf sen jag var liten men har inte köpt någon kamera fören nu på senare tid, i skrivande stund är jag 25 år gammal och planerar att fota resten av mitt liv och förhoppningsvis starta eget företag. Det här projektet skulle bli en bra portfolio. Mitt projekt tänkte jag även lägga upp videor/foton på instagram under tiden som en liten dagbok, kanske till och med på youtube. Målet är att fota alla landskapsdjur  + rovdjur, samt att utvecklas som fotograf och sprida mitt namn inom branschen.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>https://www.instagram.com/stefangradinphoto/</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>3</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-09T12:58:42.8362139+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Anders Gustafsson</Name>
      <Email>andersgustafson@live.se</Email>
      <Address>Stationsgatan 8</Address>
      <PostalCode>51154</PostalCode>
      <City>Kinna</City>
      <PhoneNumber>0704417334</PhoneNumber>
      <ProjectName>Människor Ansikten Runt Knuten</ProjectName>
      <ProjectDescription>Sedan cirka ett och ett halvt årsedan har jag till och från jobbat med ett projekt på Facebook 
som heter "Människor Ansikten Runt Knuten".
Det är lite av en rippoff från Humans Of New York och sidan har blivit uppmärksammad och omskriven i tre av Västsveriges största tidningar.

Som frilansare så tjänar man inte några större summor och en dröm om att jobba heltid som fotograf har levt länge med mig.
Jag startade projektet när det krisade rejält. Jag borde kanske skaffat ett vanligt jobb men tänkte "Ger jag upp nu så kommer det aldrig bli något". Så jag gav mig ut för att skapa mig ett namn som fotograf och berättare. Tyvärr genererar det som sagt inga pengar men det är det roligaste jag gjort och skulle kunna fortsätta föralltid. Problemet är att min hyresvärd inte var lika road av min valda väg. Han blev rätt sur och jag har nu en liten skuld som förut var "betala det du kan" till "Nu ska jag fan ha allt din lille jävel"

Någon som helst kompensation för projektet vore guld värt.

Tack igen för att ni hjälper till att hålla drömmar vid liv.

//Anders G.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>https://www.facebook.com/Människor-Ansikten-Runt-Knuten-1639662562957262/</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>4</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-09T12:47:18.343668+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Anders Gustafsson</Name>
      <Email>andersgustafson@live.se</Email>
      <Address>Stationsgatan 8</Address>
      <PostalCode>51154</PostalCode>
      <City>Kinna</City>
      <PhoneNumber>0704417334</PhoneNumber>
      <ProjectName>Himalayas munkliv</ProjectName>
      <ProjectDescription>För några årsedan började jag samarbeta med gruppen Dan Reed Network i allmänhet 
och med Dan Reeds solokarriär i synnerhet. 
Han sa till mig att jag borde åka till Himalayas områden och fånga munklivet som är påväg att sakta dö ut.
Han berättade att han spenderat en tid hos några av dom men hade ingen möjlighet att dokumentera livet själv.

Det lät väldigt spännande i mina öron/ögon men när man lever som frilansfotograf så duggar inte pengarna ner i ständig ström och en sådan resa är än så länge bara en dröm.

Det finns ingen hemsida för ändamålet då jag inte kunnat sjösätta planen men en önskan är att få resa till Tibet eller Katmandu (eller båda) för att ta del av det vidunderliga vidderna och munkarna.

För eventuell valuering av mitt jobb som fotograf så finns ett fång bilder att tillgå på Instagram
under namnet AG3Foto.

Tack för att ni ger hopp om att uppfylla drömmar inom fotovärlden.

//Anders G.
</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>5</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-09T12:46:23.8285961+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Anders Gustafsson</Name>
      <Email>andersgustafson@live.se</Email>
      <Address>Stationsgatan 8</Address>
      <PostalCode>51154</PostalCode>
      <City>Kinna</City>
      <PhoneNumber>0704417334</PhoneNumber>
      <ProjectName>Himalayas munkliv</ProjectName>
      <ProjectDescription>För några årsedan började jag samarbeta med gruppen Dan Reed Network i allmänhet 
och med Dan Reeds solokarriär i synnerhet. 
Han sa till mig att jag borde åka till Himalayas områden och fånga munklivet som är påväg att sakta dö ut.
Han berättade att han spenderat en tid hos några av dom men hade ingen möjlighet att dokumentera livet själv.

Det lät väldigt spännande i mina öron/ögon men när man lever som frilansfotograf så duggar inte pengarna ner i ständig ström och en sådan resa är än så länge bara en dröm.

Det finns ingen hemsida för ändamålet då jag inte kunnat sjösätta planen men en önskan är att få resa till Tibet eller Katmandu (eller båda) för att ta del av det vidunderliga vidderna och munkarna.

För eventuell valuering av mitt jobb som fotograf så finns ett fång bilder att tillgå på Instagram
under namnet AG3Foto.

Tack för att ni ger hopp om att uppfylla drömmar inom fotovärlden.

//Anders G.
</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>6</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-09T11:17:19.4801955+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Emil Duvander</Name>
      <Email>duvander91@gmail.com</Email>
      <Address>Mellanvångsvägen 14B</Address>
      <PostalCode>22355</PostalCode>
      <City>Lund</City>
      <PhoneNumber>0730846307</PhoneNumber>
      <ProjectName>Motorcykel i Europa</ProjectName>
      <ProjectDescription>Synopsis:
Jag och min flickvän vill göra en kort dokumentär om en motorcykelresa sommaren 2017. Då kommer vi åka ner till Frankrike med våra motorcyklar packade med tält, stormkök och kamerautrustning. Vi kommer åka längst kusten och börja i norr där vi kommer åka till bl.a. Mont Saint-Michel för att sedan ta västkusten med sikte på Provence och lavendelfälten, därefter blir bergsvägar i Alperna. Båda våra uppväxter har varit präglade av resor på Europas vägar och vi har båda varit sugna på att göra en resa i våra barndomsspår. Filmen kommer vara en vacker och ett avslappnande äventyr som har som mål att inspirera människor till resor där själva resan är målet.

Projektbeskrivning:
För 2 år sedan gjorde jag en liknande film när jag åkte ner till medelhavet, då med två för mig helt okända människor. Denna gång vill jag lyfta produktionsvärdet genom en mer bearbetad plan och att använda mig av bättre utrustning.

Idag är vi 25 respektive 24 år och vi träffades på Film och Tv-utbildningen på Högskolan Dalarna 2013. Vi gjorde en motorcykelresa genom Norge förra sommaren så erfarenhet med både filmskapande och motorcykelresor har vi. Vi kommer filma med Blackmagic pocket och Micro Cinema Camera och till ljud använder vi Zoom H5 med en Röde NTG4+. Skulle vi få möjlighet till Scandinavianphotos-stipendium skulle vi också köpa in och ta med en gimbal att fästa på motorcykeln för stabilare foto medan vi kör. Vi skulle också vilja ta med en Mavic drone för bilder när vi kör på bergsvägar eller vid lavendelfälten i Provence.
Temat för dokumentären kommer vara frihet som så ofta förknippas med motorcykel. Det kommer också vara stort fokus på det visuella och vackra som finns så nära till hands och allt som finns att upptäcka på vägen. I dokumentären är resan målet, inte att komma fram. Därför är motorcykel ett så bra redskap om man vill få intryck, man kan ta in dofter, känna vinden mot ansiktet men ibland även regn och kyla vilket kan få en att ifrågasätta vad man håller på med. Känslomässigt kan en motorcykelresa vara en bergodalbana som man alltid uppskattar så oerhört mycket de gångerna man får stå på en vackerplats eller köra på en kurvig bergsväg och bara ta in stunden.

Resan som jag filmade 2015 har varit som en uppvärmning för detta projekt och det känns som jag har utvecklats mycket sedan dess. Jag vet idag vad som krävs för att filma resande på motorcykel och vilken planering man måste göra. 4 minuter pilot från 2015: https://vimeo.com/203263578</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-09 111719_Arkiv.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-09 111719_Arkiv.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>7</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-08T14:46:31.4349538+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Tomas Nybrand</Name>
      <Email>tomas@nybrand.se</Email>
      <Address>Bygatan 11</Address>
      <PostalCode>912 34</PostalCode>
      <City>Vilhelmina</City>
      <PhoneNumber>073-0229434</PhoneNumber>
      <ProjectName>Längs Norgefararleden med Fatbike</ProjectName>
      <ProjectDescription>Hej

Jag har skrivit en beskrivning av min projektidé med bilder och bifogat denna PDF i en zip-fil

Med förhoppning om ett återhörande/

Tomas Nybrand</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-08 144631_Längs-Norgefararleden-med-Fatbike.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-08 144631_Längs-Norgefararleden-med-Fatbike.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>8</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-08T14:44:37.4182491+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Tomas Nybrand</Name>
      <Email>tomas@nybrand.se</Email>
      <Address>Bygatan 11</Address>
      <PostalCode>912 34</PostalCode>
      <City>Vilhelmina</City>
      <PhoneNumber>073-0229434</PhoneNumber>
      <ProjectName>Längs Norgefararleden med Fatbike</ProjectName>
      <ProjectDescription>Hej

Jag har skrivit en beskrivning av min projektidé med bilder och bifogat denna PDF i en zip-fil

Med förhoppning om ett återhörande/

Tomas Nybrand</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-08 144437_Längs-Norgefararleden-med-Fatbike.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-08 144437_Längs-Norgefararleden-med-Fatbike.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>9</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-07T16:49:55.1694909+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>José Figueroa</Name>
      <Email>info@josefigueroa.se</Email>
      <Address>Blommensbergsvägen 196</Address>
      <PostalCode>126 52 </PostalCode>
      <City>Hägersten</City>
      <PhoneNumber>070 239 12 14 </PhoneNumber>
      <ProjectName>Kollektivt</ProjectName>
      <ProjectDescription>Denna ansökan avser fotoboken ”Kollektivt”.

Mellan oktober 2013 och december 2015 har jag spenderat 72 mörka kvällar på bron mellan Slussen och Gamla stan för att fotografera in i passerande tunnelbanetåg. Jag har tagit drygt 150 000 bilder. 

Ända sedan jag flyttade till Stockholm från Argentina för snart 15 år sedan har jag varit fascinerad av stadens tunnelbana. Stockholm är en segregerad stad men i tunnelbanenätets centrala delar samlas alla. När det för några år sedan började bli tekniskt möjligt att med skarpt resultat fotografera snabba objekt i dåliga ljusförhållanden påbörjade jag fotoprojektet ”Kollektivt”. Jag visste på förhand inte vad jag kunde vänta mig av bilderna men resultatet förundrade. Bilderna visade nästan poetiska ögonblicksscener. ”Kollektivt” utforskar huvudstadens befolkning på ett unikt sätt eftersom tunnelbanan är en av få offentliga platser där människor tillåter sig att vara väldigt personliga. Projektet speglar också samtidens markörer. För tio år sedan satt inte många och stirrade på sin telefon – nu gör nästan alla det. Men det är inte i första hand detta jag vill skildra utan något annat, undantagen – de medmänskliga mötena och dagdrömmandet. Bildurvalet till boken, vilket jag i skrivande stund arbetar med tillsammans med bokens formgivare, kommer att koka ner i runt hundra bilder. Bilder av undantag. Det är viktigt för mig att personerna på bilderna behandlas med respekt. I projektets natur ligger också att utforska integritet och privatliv. Jag är medveten om att hela idéen i det avseendet kan betraktas som utmanande, vilket det finns ett egenvärde i. Men jag är noga med att undvika övertramp och försöker i bildurvalet sätta mig själv i de fotograferade personernas ställe. 

Resultatet blir en bok som jag hoppas ska få människor att se, och tycka om, sina medmänniskor och Stockholm (ännu) lite mer.

Övriga medverkande i projektet

Maria Loohufvud och Anton Hull, designstudion Pasadena, är anlitade i projektet för att formge samt ge ut boken. Pasadena Studio har tidigare bland annat formgivit boken till Årets Bild 2015-16 och affischboken Nyktra Former (som de också varit initiativtagare och redaktörer för). De ger också ut slumptidningen Bänken, www.bnkn.se. Se mer av deras arbeten på www.pasadenastudio.se.

Obs. Pasadena Studio bidrag med sin arbete utan att tar något arvode.

   Övrigt 
   Projektet "Kollektivt" tilldelades "2:a pris i kategorin bildreportage i Sverige" i Åretsbild 2016.

   Fotoboken "Kollektivt" ska produceras under april 2017.

   Finansiering
   Via Kickstarter har vi samlat in 66 315 kr av personer som velat stötta projektet. https://www.kickstarter.com/projects/228960527/kollektivt-a-photobook-about-people-in-stockholms
   Stipendium "Konung Gustaf VI Adolfs fond för svensk kultur" 15 000 kr
   Egna Pengar 30 000 kr 
</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.josefigueroa.se/2015/11/04/public/</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>10</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-07T15:44:38.4931496+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Bruno Ehrs</Name>
      <Email>ehrs@bredband.se</Email>
      <Address>Roslinvägen 2</Address>
      <PostalCode>168 51</PostalCode>
      <City>Bromma</City>
      <PhoneNumber>070 594 1234</PhoneNumber>
      <ProjectName>Bunker Ett Noll Fyra</ProjectName>
      <ProjectDescription>Sommaren 2013 kom jag på en middag att sitta bredvid en person som berättade att han köpt en bunker på tre våningar under jord på Bungenäs på Gotland. Och ovanpå bunkern skulle det byggas ett modernt hus inspirerat av bunkerns egen brutala estetik.

Bungenäs är en halvö på norra Gotland som sticker ut mot öst, från början var det karg jordbruksmark, sedan kalkindustri, därefter militärt skyddsområde och nu öppet för allmänheten.

Jag blev omedelbart fascinerad av historien om bunkerbygget och bad att dokumentera byggprocessen - från rå före detta militär bunker till färdigt nybyggt sommarhus. Fotograferingen var inget uppdrag av någon, utan blev mitt eget inspirerande projekt.

Till och från under tre år dokumenterade jag bygget. Eftersom jag har sommarhus på Gotland, har jag ganska enkelt kunnat följa byggutvecklingens olika faser. Nu är huset klart och inflyttning är gjord.

Jag har sammanställt en kollektion av singelbilder, diptyker och triptyker som i sommar kommer att visas på Gotlands Konstmuseum i Visby. De bilder som jag här skickar er är ett urval av de bilder som kommer att hänga på museet.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>Finns inte däremot har jag en hemsida:   http://www.brunoehrs.com/</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-07 154438_Bunker Ett Noll Fyra - bruno ehrs.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-07 154438_Bunker Ett Noll Fyra - bruno ehrs.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>11</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-05T21:44:08.8731442+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Pontus Pålsson</Name>
      <Email>pontus_p87@hotmail.com</Email>
      <Address>Regementsgatan 11</Address>
      <PostalCode>21753</PostalCode>
      <City>Malmö</City>
      <PhoneNumber>072-5871337</PhoneNumber>
      <ProjectName>Váhki</ProjectName>
      <ProjectDescription>Se bifogad Zip-fil för beskrivning och bilder.

Pontus</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-05 214408_Projektbeskrivning+bilder.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-05 214408_Projektbeskrivning+bilder.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>12</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-05T18:00:53.1657774+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Hanna Franzén</Name>
      <Email>hanna.franzen@live.com</Email>
      <Address>Heimdalsvägen 5</Address>
      <PostalCode>371 41</PostalCode>
      <City>Karlskrona</City>
      <PhoneNumber>0761391369</PhoneNumber>
      <ProjectName>Instagram Projekt</ProjectName>
      <ProjectDescription>Mitt namn är Hanna Franzén, för tillfället studerar till fotojournalist på skolan Biskops Arnö. Så länge jag kan minnas har jag varit intresserad av foto och konst.

När jag jobbat runt på olika redaktioner har jag ofta fått höra att mina bilder är alldeles för konstnärliga. (Vilket man tyvärr inte vill ha i den här branchen) 
Detta har gjort att jag valde att skapa ett Instagram konto vid sidan av jobbet med mina vardagsbilder.

Just nu håller jag i två st konton, en för mina fotojobb och en för mina konstnärliga bilder. 

På senaste tiden har jag lagt det kontot vid sidan och fokuserat mer på de redaktionella bilderna, jag känner att jag saknar det konstnärliga uttrycket. 

Min tanke är att få igång mitt konstnärliga konto igen. 
Om jag skulle få det här stipendiet skulle jag besökt fler platser för att kunna ta nya spännande bilder.


Med vänliga hälsningar

Fotograf
Hanna Franzén
www.fotofranzen.com
0761391369




Han.fra = Konstnärliga kontot
FotoFranzén = Redaktionella </ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>https://www.instagram.com/han.fra/</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-05 180053_Instagram projekt.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-05 180053_Instagram projekt.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>13</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-05T09:50:22.7006988+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Maria Ekblad</Name>
      <Email>kontakt@mariaekblad.se</Email>
      <Address>Daniel Petterssons Gata 4B</Address>
      <PostalCode>41320</PostalCode>
      <City>Göteborg</City>
      <PhoneNumber>0702643246</PhoneNumber>
      <ProjectName>Fotopodden</ProjectName>
      <ProjectDescription>I Fotopodden så träffar jag Sveriges olika fotografer och intervjuar dem om deras arbete, tankar, tips och hemligheter. Jag har försökt att vara så bred som möjligt, och har därför bokat in fotografer som fotar bröllop, nyfödda, natur, macro, mat, konsert och sport. Hittills har två avsnitts släppts och över 1000 personer har lyssnat på båda.

Jag vill satsa på Fotopodden för jag tror den kan göra skillnad i fotovärlden. Jag har redan fått flera mail från nya fotografer som tycker det är superbra med alla tips och nya tankesätt, och för mer erfarna fotografer så kan det vara ett sätt att nå ut, diskutera ämnen som de brinner för och hjälpa andra. Fotopodden är till för inspiration, kunskap, hjälp för varandra och även som sällskap när man sitter ensam på sin kammare och redigerar. 

Jag söker detta stipendium för att jag verkligen tror på det här projektet, och för att jag skulle vilja ha bättre förutsättningar att göra en ännu bättre podcast. Jag utgår från Göteborg men jag skulle vilja åka över hela Sverige och göra intervjuer för att få större variation mellan mina gäster. </ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.fotopodden.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>14</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T20:59:55.2484438+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Markus Vik</Name>
      <Email>markusvik92@hotmail.com</Email>
      <Address>Kallkällevägen 33</Address>
      <PostalCode>66010</PostalCode>
      <City>Dals Långed</City>
      <PhoneNumber>0730704327</PhoneNumber>
      <ProjectName>Återkomsten </ProjectName>
      <ProjectDescription>Jag ska göra en bildserie om min hemort Dals Långed, en liten bruksort som ligger i Dalsland, där arbetslösheten är hög för att fabrikerna läggs ner. Jag har tänkt att porträttera människorna som blir kvar och lever i ständig oro för sitt uppehälle och framtida liv. Jag kommer återvända hem och dokumentera hur livet är för många i Sverige som ofta inte syns, eftersom det ofta inte är en smickrande bild som målas upp. Jag kommer själv att leva på samma villkor och vill att det ska resultera i en bok. Därför skulle jag behöva ett stipendium.  Jag kommer använda dokumentär stilen likt mina förebilder som Anders Petersen, Christer Strömholm m.m.  Det ska vara ärligt,brutalt, naket och mycket kärlek till min hemort. </ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>15</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:42.0644273+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>16</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:41.9081995+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>17</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:41.7519378+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>18</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:41.5800774+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>19</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:41.3926002+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>20</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:41.2363539+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>21</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:41.0332313+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>22</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:40.8769878+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>23</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:40.6582441+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>24</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:40.4238843+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>25</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:26.7995605+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>26</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:26.4870658+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>27</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:24.4090686+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>28</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:24.1278074+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>29</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:13.3158318+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>30</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:13.0189923+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>31</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:12.0346602+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>32</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T16:46:05.8943334+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Catarina Davidsson</Name>
      <Email>catarina_davidsson@hotmail.se</Email>
      <Address>Storegårdsgatan 21</Address>
      <PostalCode>36060</PostalCode>
      <City>Vissefjärda</City>
      <PhoneNumber>0471-20646</PhoneNumber>
      <ProjectName>Från jord till bord i ord och bild</ProjectName>
      <ProjectDescription>Följ med på en kulinarisk resa med råvaror från fantastiska gårdsbutiker, via köket till det uppdukade bordet.

När vi vill bort från storskalighet med flygtransporterat kött, båttransporterad frukt och grönsaker, ger oss gårdsbutikerna förutsättning att laga god och nyttig mat i säsong med så lite miljöpåverkan som möjligt.

Följ matens väg från gård till bord genom att träffa bönder och odlare från södra delen av vårt avlånga land, möt deras besättningar och se deras odlingar.

Tilltalande bilder och enkla recept för att kunna laga mat med underbara ekologiska grönsaker från Öland, Blekinge och Skåne, hängmörat nötkött från Öland, glada grisar från Kalmar eller dovhjort från Blekinge. Baka gott och näringsrikt bröd med stenmalet mjöl från Warbro kvarn och Isgärde på Öland.

Ölands kvalitetsprodukter är ett samarbete mellan två gårdar, bägge ligger i Mörbylångadalen mitt i världsarvet – Södra Ölands Odlingslandskap.

Askunga Dovvilt ligger i den lilla byn Askunga några mil norr om Karlskrona. Gården har dovhjortshägn som är tillgängligt för visning. På gården finns även ett mysigt café där det är skönt att slå sig ner och koppla bort vardagen en liten stund.

Västerslät ligger ungefär 1 mil norr om Kalmar. Gården har såväl grisar, som får, hästar, kaniner och katter. På gården finns även ett café.

Stenladan ligger i Algutsrum strax norr om brofästet på Öland. På gården odlas potatis och grönsaker som säljs i gårdsbutiken tillsammans med andra närproducerade varor efter säsong.

Målartorp Viltrökeri ligger i den lilla byn Målartorp strax utanför Vissefjärda i Emmaboda kommun. Deras specialité är rökt viltkött såsom hjort, älg och vildsvin, men de har också skinka, bog, fläsk, lamm.

Bond-gården ligger i den lilla byn Olsäng i Blekinge. På gården finns bland annat stora sparrisodlingar och gården är en av huvudattraktionerna när Sparrissafarin drar i gång längs Kustvägen.

Warbro kvarn familjeföretag som odlar ekologiska kulturspannmål på Linds gård i Sköldinge. Gården odlar dinkel, enkorn, emmer, nakenhavre, naket korn, vete och råg. Alla spannmålen säljs som hel kärna, men kärnorna mals även i stenkvarn eller virvelkvarn.

Isgärde familjeföretag med inriktning på spannmål, köttdjur och hästuppfödning. Isgärde ligger vid sidan av riksväg 136 några kilometer norr om brofästet på Öland. På gården Isgärde odlas Ölandsvetet som är en av våra kulturgrödor. Ölandsvetet som har hög proteinhalt och höga halter av näringsämnen. Säden mals på gården i stenkvarn och säljs direkt från ”luckan” eller beställs via telefon.

Under våren, när gårdsbutikerna fortfarande är stängda i väntan på primörerna, kan den egna trädgårdens ogräs utgöra de första primörerna och mer än gärna hamna i kökets grytor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>33</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-03T13:41:58.5141842+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Hanna Franzén</Name>
      <Email>hanna.franzen@live.com</Email>
      <Address>Heimdalsvägen 5</Address>
      <PostalCode>371 41</PostalCode>
      <City>Karlskrona</City>
      <PhoneNumber>0761391369</PhoneNumber>
      <ProjectName>Examensprojekt</ProjectName>
      <ProjectDescription>Om jag fick stipendium:

- Skulle jag använda pengarna till min pågående fotoutbildning. Under andra året på utbildningen kommer vi göra ett större examensarbete och jag kommer att åka utomlands och dokumentera en utsatt plats.

- Skulle jag även använda pengarna till fotopapper, bläck och ramar till en kommande utställning på Galleri Kontrast i Stockholm.


Besök gärna min hemsida för mer info www.fotofranzen.com


Med vänliga hälsningar

Fotograf
Hanna Franzén 
www.fotofranzen.com 
0761391369</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.fotofranzen.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>34</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-02T18:32:14.535804+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Hanna Pettersson</Name>
      <Email>hanna.pettersson@gtc.ox.ac.uk</Email>
      <Address>28 Wellington Street</Address>
      <PostalCode>OX2 6BB</PostalCode>
      <City>Oxford</City>
      <PhoneNumber>+447491121171</PhoneNumber>
      <ProjectName>Rewilding Iberá</ProjectName>
      <ProjectDescription>Se separat dokument</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>Till CLT: http://www.cltargentina.org/en/especiesamenazadas_yaguarete.htm</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-02 183214_Rewilding Iberá.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-02 183214_Rewilding Iberá.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>35</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-01T22:38:37.9375275+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Hanna Franzén</Name>
      <Email>hanna.franzen@live.com</Email>
      <Address>Heimdalsvägen 5</Address>
      <PostalCode>371 41</PostalCode>
      <City>Karlskrona</City>
      <PhoneNumber>0761391369</PhoneNumber>
      <ProjectName>(H)AIR</ProjectName>
      <ProjectDescription>Serien (H)AIR handlar om en kvinna som lider av sjukdomen Alopeci, en sjukdom som gör att man tappar hår på hela/delar av kroppen. Boken är en konstnärlig skildring av hennes liv.

Mitt arbete har resulterat i en utställning och en bok som släpptes på bokhandeln Konst-ig i Stockholm. Boken ledde även till ett Kulturstipendium.


Om jag fick stipendium:

- Skulle jag trycka upp fler upplagor av min fotobok samt ställa ut fotografierna runt om i landet. 
10% av försäljningen går till Alopeci förbundet.


Tidigare utställningar: 


Resturang Aptit                                28/4 - 14/6  2014
Scandic Karlskrona                          23/6 - 11/8 2014
Scandic Hotel Helsingborg Nord      24/7 - 19/8 2014
Teaterhotellet Malmö                        16/10 - 16/12 2014
Scandic Star Hotel                            2/2 - 2/3  2015
Blekinge Museeum                           7/3 - 7/6 2015
Il Café Stockholm                              25/10 - 4/11 2015
Kominek gallery Berlin                      18/1 - 24/1 2016
Bokrelease på Konst-ig                     20/4 2016
Mindepartimentet                              16/6 - 22/6 2016
KulturStipendium                               5/12 2016
Nominering till "Årets Bild"                 24/1 2017




Besök gärna min hemsida för mer info www.fotofranzen.com



Med vänliga hälsningar

Fotograf
Hanna Franzén
www.fotofranzen.com 
0761391369</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.fotofranzen.com</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-02-01 223837_Fotograf Hanna Franzén.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-02-01 223837_Fotograf Hanna Franzén.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>36</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-31T18:52:42.9393772+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Zarah Virtanen Vindh</Name>
      <Email>mee.4.ever@hotmail.com</Email>
      <Address>Parkgatan 3, c/o Susann Rickan</Address>
      <PostalCode>71331</PostalCode>
      <City>NORA</City>
      <PhoneNumber>0705204511</PhoneNumber>
      <ProjectName>Deuteranopi </ProjectName>
      <ProjectDescription>"Deuteranopi" kommer bli en cirka 5 minuter lång kortfilm om en person som ska utföra en i vanlighetens namn enkel uppgift: Att trycka på röda, men inte gröna, cirklar på en skärm. Personen i fråga tycks dock ha problem att göra detta. 

"Deuteranopi" började som ett väldigt konstigt samtalsämne för cirka ett år sedan, där jag och några kollegor pratade om färgblindhet och hur det skulle vara att leva i en värld där det var livsviktigt att kunna skilja grönt från rött på en daglig basis. Sedan dess har jag bara haft några ord nedskrivna fram till för en vecka sedan när jag läste tillbaka och insåg precis vad jag ville göra. 

Tanken är att det ska bli en film där vi inte uttalat (förutom om man googlar namnet, eller är väldigt insatt i ämnet) får reda på att personen i fråga har deuteranopi, grön-röd färgblindhet. Två karaktärer sitter bredvid varandra i en vit miljö, den ena jobbar (genom att på en skärm klicka på alla röda cirklar som kommer upp så att de istället blir gröna), den andra försöker förstå vad den ska göra och deras interaktioner medan de båda helst inte skulle vilja prata alls. Det slutar med att den färgblinda personen trycker fel och blir utbytt mot en ny person, som inte behöver någon vidare vägledning och tar upp uppgiften med hjälp av endast en enordig instruktion. 

Vad jag söker stipendiet för är i stort sett endast mateialkostnader. Jag tänker mig två väldigt futuristiska, ihopsnickrade lådor (typ som sådana spelmaskiner det alltid fanns på pizzerior förr) samt kostym som jag tänker sy upp själv och behöver material till. Jag behöver också en lokal som passar ändamålet. Ifall jag inte kan hitta någon jag kan låna kommer delar av bidraget gå till att hyra en. Stipendiet skulle inte täcka kostnader för skärmar. 

Projektet ligger just nu i planeringsstadiet med ett första utkast till manus skrivet. Skulle jag få stipendiet räknar jag med att spela in i juli 2017 för att kunna medverka i Örebro Läns regionsuttagning, Josef, till Novemberfestivalen. 

Jag har gått media estet på gymnasiet med inriktning foto (tog studenten 2014), men har filmat, regisserat och redigerat kortfilemer småskaligt sedan ungefärligen 2011. Jag gör det mesta själv i mina projekt (förutom skådespel) och i det närmaste budgetlöst (och de små budgeterna jag haft har varit ur egen ficka). Jag hoppas kunna få bidrag till detta då det utan någon budget skulle bli falla väldigt platt med de estetiska elementen jag vill använda. 

Tack för ert övervägande!</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>37</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-31T08:55:51.3762116+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Celine Petersen</Name>
      <Email>celinehaakon@hotmail.com</Email>
      <Address>Aspvägen 69</Address>
      <PostalCode>14707</PostalCode>
      <City>Grödinge</City>
      <PhoneNumber>004540761885</PhoneNumber>
      <ProjectName>53CR37s (SECRETS)</ProjectName>
      <ProjectDescription>People sharing their secrets anonymously 
I went to an online forum where I told people about my photo project. I wanted to create a series of self portraits, that would tell and express other people's secrets. On the online forum they could write to me anonymously and I don’t know the people, their name or identity. People tend to be more honest online, because they can hide who they are from anyone. I took that as a part of my project, creating these 5 pictures, only from the secret I was told by them. With no personal relation to the people, I wanted to honor their secrets and struggles. Tell a whole story, from just a few sentence I was given.

I added a PDF with the description of the project, and pictures I have made so far
</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-31 085551_SECRETSCELINE.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-31 085551_SECRETSCELINE.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>38</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-29T19:42:07.0999586+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Agneta Dellefors</Name>
      <Email>agneta.dellefors@telia.com</Email>
      <Address>Trumpetsvampen 11</Address>
      <PostalCode>43540</PostalCode>
      <City>Mölnlycke</City>
      <PhoneNumber>+46708108119</PhoneNumber>
      <ProjectName>Uttryck-Intryck-Avtryck En bok om gatufoto</ProjectName>
      <ProjectDescription>"Det är här det sker. Du märker det inte, men på gatan och på de offentliga platserna sker ett skådespel utan regissör och manus. Det sköter sig självt och det är där livet utspelar sig. Om du lyckas fånga några av dessa ögonblick kan du skapa din egen pjäs. Pjäsen kan vara förankrad i verkligheten eller bygga helt på din fiktion. Du bestämmer!"
Så här beskrev jag min utställning som jag hade för exakt ett år sen på Scandinavian Photo i Mölndal. Jag visade tavlor från olika platser i världen av människor i det offentliga rummet. Det var en fantastisk upplevelse och jag fick fin respons.
Nu har jag ett dröm-projekt att få göra en inbunden bok av samma tema, alltså bilder på människor i urbana miljöer från olika städer och platser i världen. Jag har samlat bilder från Göteborg, Stockholm, Köpenhamn, London, Berlin, Rom, Lissabon, Amsterdam, Kuba m.fl. En resa till Chicago väntar till sommaren.
Jag vet att flera följer mig och mina gatufoto-bilder och jag har fått förfrågan om jag har planer på att ge ut en bok. Det skulle vara väldigt roligt om jag kunde inspirera andra genom min bok och få folk att upptäcka tjusningen med gatufotografering, hur det berikar på olika sätt genom dessa spännande möten med  människor från olika kulturer och ursprung.
Jag känner också att det är viktigt att bevara historien, genom att föreviga kläder, frisyrer och kvarter för eftervärlden. Och i detta digitala samhälle känns det viktigare än nånsin att även få det utskrivet i bokform.

Med vänlig hälsning 
Agneta Dellefors
</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>39</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-29T19:42:06.9280794+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Agneta Dellefors</Name>
      <Email>agneta.dellefors@telia.com</Email>
      <Address>Trumpetsvampen 11</Address>
      <PostalCode>43540</PostalCode>
      <City>Mölnlycke</City>
      <PhoneNumber>+46708108119</PhoneNumber>
      <ProjectName>Uttryck-Intryck-Avtryck En bok om gatufoto</ProjectName>
      <ProjectDescription>"Det är här det sker. Du märker det inte, men på gatan och på de offentliga platserna sker ett skådespel utan regissör och manus. Det sköter sig självt och det är där livet utspelar sig. Om du lyckas fånga några av dessa ögonblick kan du skapa din egen pjäs. Pjäsen kan vara förankrad i verkligheten eller bygga helt på din fiktion. Du bestämmer!"
Så här beskrev jag min utställning som jag hade för exakt ett år sen på Scandinavian Photo i Mölndal. Jag visade tavlor från olika platser i världen av människor i det offentliga rummet. Det var en fantastisk upplevelse och jag fick fin respons.
Nu har jag ett dröm-projekt att få göra en inbunden bok av samma tema, alltså bilder på människor i urbana miljöer från olika städer och platser i världen. Jag har samlat bilder från Göteborg, Stockholm, Köpenhamn, London, Berlin, Rom, Lissabon, Amsterdam, Kuba m.fl. En resa till Chicago väntar till sommaren.
Jag vet att flera följer mig och mina gatufoto-bilder och jag har fått förfrågan om jag har planer på att ge ut en bok. Det skulle vara väldigt roligt om jag kunde inspirera andra genom min bok och få folk att upptäcka tjusningen med gatufotografering, hur det berikar på olika sätt genom dessa spännande möten med  människor från olika kulturer och ursprung.
Jag känner också att det är viktigt att bevara historien, genom att föreviga kläder, frisyrer och kvarter för eftervärlden. Och i detta digitala samhälle känns det viktigare än nånsin att även få det utskrivet i bokform.

Med vänlig hälsning 
Agneta Dellefors
</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>40</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-29T19:19:40.5605826+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Agneta Dellefors</Name>
      <Email>agneta.dellefors@telia.com</Email>
      <Address>Trumpetsvampen 11</Address>
      <PostalCode>43540</PostalCode>
      <City>Mölnlycke</City>
      <PhoneNumber>+46708108119</PhoneNumber>
      <ProjectName>"Uttryck-Intryck-Avtryck" En bok om gatufoto</ProjectName>
      <ProjectDescription>"Det är här det sker. Du märker det inte, men på gatan och på de offentliga platserna sker ett skådespel utan regissör och manus. Det sköter sig självt och det är där livet utspelar sig. Om du lyckas fånga några av dessa ögonblick kan du skapa din egen pjäs. Pjäsen kan vara förankrad i verkligheten eller bygga helt på din fiktion. Du bestämmer!"
Så här beskrev jag min utställning som jag hade för exakt ett år sen på Scandinavian Photo i Mölndal. Jag visade tavlor från olika platser i världen av människor i det offentliga rummet. Det var en fantastisk upplevelse och jag fick fin respons.
Nu har jag ett dröm-projekt att få göra en inbunden bok av samma tema, alltså bilder på människor i urbana miljöer från olika städer och platser i världen. Jag har samlat bilder från Göteborg, Stockholm, Köpenhamn, London, Berlin, Rom, Lissabon, Amsterdam, Kuba m.fl. En resa till Chicago väntar till sommaren.
Jag vet att flera följer mig och mina gatufoto-bilder och jag har fått förfrågan om jag har planer på att ge ut en bok. Det skulle vara väldigt roligt om jag kunde inspirera andra genom min bok och få folk  att upptäcka tjusningen med gatufotografering, hur det berikar på olika sätt genom dessa spännande möten med människor från olika kulturer och ursprung.
Jag känner också att det är viktigt att bevara historien, genom att föreviga kläder, frisyrer och kvarter för eftervärlden. Och i detta digitala samhälle känns det viktigare än nånsin att även få det utskrivet i bokform.

Med vänlig hälsning
Agneta Dellefors</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>41</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-29T19:13:11.9578843+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Agneta Dellefors</Name>
      <Email>agneta.dellefors@telia.com</Email>
      <Address>Trumpetsvampen 11</Address>
      <PostalCode>43540</PostalCode>
      <City>Mölnlycke</City>
      <PhoneNumber>+46708108119</PhoneNumber>
      <ProjectName>"Uttryck-Intryck-Avtryck" En bok om gatufoto</ProjectName>
      <ProjectDescription>"Det är här det sker. Du märker det inte, men på gatan och på de offentliga platserna sker ett skådespel utan regissör och manus. Det sköter sig självt och det är där livet utspelar sig. Om du lyckas fånga några av dessa ögonblick kan du skapa din egen pjäs. Pjäsen kan vara förankrad i verkligheten eller bygga helt på din fiktion. Du bestämmer!"
Så här beskrev jag min utställning som jag hade för exakt ett år sen på Scandinavian Photo i Mölndal. Jag visade tavlor från olika platser i världen av människor i det offentliga rummet. Det var en fantastisk upplevelse och jag fick fin respons.
Nu har jag ett dröm-projekt att få göra en inbunden bok av samma tema, alltså bilder på människor i urbana miljöer från olika städer och platser i världen. Jag har samlat bilder från Göteborg, Stockholm, Köpenhamn, London, Berlin, Rom, Lissabon, Amsterdam, Kuba m.fl. En resa till Chicago väntar till sommaren.
Jag vet att flera följer mig och mina gatufoto-bilder och jag har fått förfrågan om jag har planer på att ge ut en bok. Det skulle vara väldigt roligt om jag kunde inspirera andra genom min bok och få folk  att upptäcka tjusningen med gatufotografering, hur det berikar på olika sätt genom dessa spännande möten med människor från olika kulturer och ursprung.
Jag känner också att det är viktigt att bevara historien, genom att föreviga kläder, frisyrer och kvarter för eftervärlden. Och i detta digitala samhälle känns det viktigare än nånsin att även få det utskrivet i bokform.

Med vänlig hälsning
Agneta Dellefors</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>42</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-29T11:28:56.2977259+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Jacqueline Hellmann</Name>
      <Email>jacqueline.m.hellmann@gmail.com</Email>
      <Address>Brändabo Nils-Olstorpet 407</Address>
      <PostalCode>38593</PostalCode>
      <City>TORSÅS</City>
      <PhoneNumber>0734486850</PhoneNumber>
      <ProjectName>Lyssna på Flyktingbarnen</ProjectName>
      <ProjectDescription>Presentation av mig

Jag är fotograf och dokumentärfilmskapare. Har bl.a. publicerat fotoboken Från Andra Sidan Längtan efter fotoprojektet med samma namn som i en resande utställning visades runtom i Sverige och Norge, bl.a. i Scandinavian Photos butik i Malmö (2012) och på Fotografiska i Stockholm (2011). 2013 - 2014 grundade och drev jag Galleri Butcher (senare ’Ting’) i Malmö. Ett galleri som exponerade oetablerade likväl som etablerade och internationella och lokala utställare som uttryckte sig genom alltifrån måleri till fotografi och performanceframträdanden. Därefter gjorde jag min dokumentärfilm ”Cizzi”, med stöd från konstnärsnämnden och samproducerad av SVT som fortfarande går att se på svtplay. 

Lyssna på flyktingbarnen 

Under ett halvårs tid har jag kommit nära de boende på ett asylboende söder om Kalmar. Här bor främst unga män och familjer. De flesta kommer från Syrien men här finns även afghaner, irakier, iranier och några från andra länder. Jag var övertygad att jag inom kort skulle lyfta kameran mot de som bor här i ett försök att skildra livet och vardagen på boendet. Men jag har inte tagit en enda bild, trots att jag aldrig tidigare hört så många starka berättelser från en och samma plats. Och trots att jag kommit många nära, någon har t o m fått flytta in i mitt familjehem, så skulle min skildring alltför starkt präglas av min egen kultur och bakgrund. Berättelserna här är inte mina. Jag bor inte här och kan inte berätta om hur det är att bo här.

Jag är nu i initieringsfasen av mitt nästa dokumentärfotoprojekt som bär arbetsnamnet Lyssna på flyktingbarnen. Jag funderar ofta på hur barnen kommer se tillbaka på den tid de spenderade på boendet; ofta upp till ett eller ett par år. Kommer de små barnen minnas hur människor som inte alltid talade deras språk hjälpte till att ta hand om dem, gemenskap och glädje trots det lilla de har? Kommer de minnas brandlarmen, de långa korridorerna med heltäckningsmattor, cigarettröken inomhus eller matupproren som kommer med jämna mellanrum? Kommer känslan från den här tiden präglas av orolig väntan eller känner de av sina föräldrars trygghet? Och de ungdomar som inte har sina föräldrar, vissa som hamnat i kriminella banor, vem tyr de sig till och hur överlever de? 

Det finns ett tjugotal barn mellan 4 - 16 år på boendet. Tanken är att var och en av dessa ska få en engångskamera för att dokumentera sina liv och vardag. 

Utöver nyhetsvärdet och den politiska aktualiteten kan det konstnärligt vara både intressant och befriande då fotograferna i detta fall är helt obekanta med de konventioner fotografering annars ofta präglas av. Jag är även mycket mån om att de får engångskameror, trots att de kan vara begränsande i kvalité och en ekonomisk utgift jämfört med t ex mobiltelefoner som de flesta skulle kunna fotografera med istället. Men känslan mellan de båda medierna är helt olika och planeringen runt hur man väljer att disponera de olika bilderna samt spänningen att få se resultatet är en viktig del i processen. Vad väljer ett barn att lägga en eller flera exponeringar på? Vad vill de visa och vad vill de berätta? 

Exponering 

Utställningen kommer med största sannolikhet att visas på bl.a Kalmar Konstmuseum med vilka dialog runt upplägg har inletts och jag har såklart ambitionen att även få visa det på Fotografiska. Scandinavian Photo i Malmö ser mycket lovande på chanserna att visa utställningen i deras butik. Eftersom jag fortfarande är i uppstarten av projektet har jag inte kommit så långt i att fastställa samtliga visningar. Projektet skulle med fördel även kunna figurera i sociala medier såsom Instagram osv. 
</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>43</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-27T17:24:29.646477+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Pamela Lindgren</Name>
      <Email>pamela@pamelalindgren.com</Email>
      <Address>Almänna vägen 32</Address>
      <PostalCode>414 60</PostalCode>
      <City>Göteborg</City>
      <PhoneNumber>0704810791</PhoneNumber>
      <ProjectName>Recycle Me -ett filmprojekt om organdonation. </ProjectName>
      <ProjectDescription>Vi vill göra en film dokumentation om arbetet och människorna bakom organdonation och transplantation. Med en filmatisering av projektet med möten, dialoger och tankar kan svåra frågor beröras och fungera som en bro till att ett samtal kan uppstå. Filmen skulle höja nivån av projektet som helhet, och bidra till att sprida budskapet. – Organ Donation berör oss alla. </ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.recycleme.life</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-27 172429_Projektbeskrivning Recycle Me  film dokumentation 20170.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-27 172429_Projektbeskrivning Recycle Me  film dokumentation 20170.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>44</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-27T16:08:24.1509342+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Pamela Lindgren</Name>
      <Email>pamela@pamelalindgren.com</Email>
      <Address>Almänna vägen 32</Address>
      <PostalCode>414 60</PostalCode>
      <City>Göteborg</City>
      <PhoneNumber>0704810791</PhoneNumber>
      <ProjectName>Recycle Me -ett fotoprojekt om organdonation. </ProjectName>
      <ProjectDescription>Vi vill genomföra en fotoutställning i Nelson Mandela Bay i Sydafrika tillsammans med samarbetspartners på plats. Recycle Me är ett ideellt foto- och designprojekt som handlar om att synliggöra och gestalta ett ställningstagande för organdonation. Projektet har stor spridning med hjälp av fotografier på människor med olika bakgrund, liv och yrken. Gemensamt för dem alla är att de stödjer organdonation. En utställning utanför Sverige skulle höja projektet till en helt ny nivå och öka vårt globala perspektiv.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.recycleme.life</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-27 160824_Recycle Me organ donation awareness 2017.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-27 160824_Recycle Me organ donation awareness 2017.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>45</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-25T11:23:17.7895888+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Jonas Bergh</Name>
      <Email>jb23@spray.se</Email>
      <Address>Linnégatan 60</Address>
      <PostalCode>21614</PostalCode>
      <City>LIMHAMN</City>
      <PhoneNumber>0709233722</PhoneNumber>
      <ProjectName>Småstadsmord.</ProjectName>
      <ProjectDescription>Ett konceptuellt bokverk som undersöker underhållningsvåld och vår tids fascination av brott (kriminalromaner säljer i miljonupplaga och Veckans Brott på SVT drar storpublik). Spelplatsen är Landskrona (stadsnamnet ska inte framgå då berättelserna kan utspela sig i vilken svensk småstad som helst). Bilder från fiktiva brottsplatser runt om i Landskrona varvas med texter om brottet. Bilderna ska upplevas som autentiska arkivfotografier från polismyndighetens förundersökningar. Där bildernas syfte är att dels ge texten trovärdighet och stärka känslan av verklighet, sanning, men även skapa igenkänning av platsen (fotografierna spegelvänds för att utmana illusionen av perception). Texterna är detaljrika kring brottet men också spännande och medryckande. Och platsbeskrivande. Verkets undertext är ”morden av våra småstäder”: då butiker och samhälliga institutioner som sjukhus och polis centraliseras till storstads-regionerna utarmar detta småstädernas överlevnadsförmåga. Med utgångspunkt från boken kommer vi också  att arrangera föredrag om mediernas vedertagna sanningsanspråk. Vad är sant? Vad är lögn?

Målsättningen är att diskutera de problem som kan uppstå i en småstad med storstadsproblemematik. Varför mördas en sextonårig pojke på öppen gata? Vem är ungdomarna egentligen, som kastar sten på brandmän och polis, som skjuter raketer mot ambulansförare? Vi vill förstå. Vi vill också i en vidare kontext uppmana att ompröva det våldsideal vi ständigt utsätts för. Vad är sant? Vad har verkligen hänt? Småstadsmord är en lekfull men angelägen bok som ifrågasätter verklighetsbegreppets objektiva ställning. I en tid med ett allt mer förenklat nyhetsflöde är det viktigt med flera samtidsanalyser för att ge en mer nyanserad bild av tillståndet. Patrik Svensson på Sydsvenskan har sammanfattat våra tidigare böcker så här: 

”... om alla småstäder haft författare som Bergh och fotografer som Johnsson hade de nog mått bättre.” </ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://jonasbergh.blogspot.se/</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-25 112317_smastadsmord_scandinavianphoto.pdf.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-25 112317_smastadsmord_scandinavianphoto.pdf.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>46</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-24T21:11:10.982856+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Börje Ramstedt</Name>
      <Email>info@byb.nu</Email>
      <Address>Grevgatan 59</Address>
      <PostalCode>114 59</PostalCode>
      <City>Stockholm</City>
      <PhoneNumber>070-3766302</PhoneNumber>
      <ProjectName>Fåglaröflora</ProjectName>
      <ProjectDescription>Köpte för två år sedan min första systemkamera Nikon 3200, och upptäckte att detta borde jag ha gjort för länge sedan - gick ett antal kurser på Fotografiska för att lära mig hantera kamera och objektiv samt tog en kurs i bildbehandling (Lightroom) på Biskops Arnö.
Tog massor av bilder i övningssyfte och märkte att det vore bra med ett mål med fotograferandet, bättre att gå ut och fotografera ett mål och alltid ta med sig kameran än att bara ta med sig kameran ibland.
Tillsammans med våra grannar på landet, Fåglarö i Stockholms mellersta skärgård kom jag överens om att dokumentera alla blommor på vår ö. Grannfamiljen består av två biologer, en geolog och en ornitolog.
En av biologerna konstaterade att en del blommor/växter är på väg att försvinna från vår ö och då bestämde vi oss för att dokumentera allt, jag fotograferar och hon dokumenterar.

Har upptäckt att jag behöver uppgradera mitt kamerahus efter att ha pratat med säljare på Scandinavian Photo på Kungsholmen och efter att ha pratat med grannfamiljen även börjat fota fågellivet på ön.

Skulle behöva hjälp till inköp av nytt kamerahus samt objektiv för foto av fåglar.

Planen är att öppna en hemsida, så att alla boende på Fåglarö och andra också kan följa med på resan, samt att så småningom ge ut en bok i all enkelhet så att det kan bli möjligt för alla Fåglaröbor se vilka växter de ser i vår natur.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>47</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-24T20:38:48.9285139+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>André Hedetoft</Name>
      <Email>andre@andrehedetoft.com</Email>
      <Address>Mejerigatan 31A</Address>
      <PostalCode>23531</PostalCode>
      <City>Vellinge</City>
      <PhoneNumber>0736721236</PhoneNumber>
      <ProjectName>Finns Här Några Snälla Barn</ProjectName>
      <ProjectDescription>FINNS HÄR NÅGRA SNÄLLA BARN är något så unikt som en svensk zombiefilm - helt från kidsens perspektiv.

"När en zombie epidemi bryter ut på Julafton i Vellinge och förvandlar alla vuxna till levande döda så har fyra osannolika kids bara nittio minuter på sig att rädda deras föräldrar, julen och kanske resten av världen."

En klassisk Svensk sci-fi julfilms komedi som utspelar sig i en enda tagning. Eller som jag brukar kalla den. Astrid Lindgren med zombies.

FINNS HÄR NÅGRA SNÄLLA BARN är skriven och regisserad av André Hedetoft som tidigare gjort den virala tidsrese-komedin DOUBLE TROUBLE och prisbelönta sci-fi långfilmen BIEFFEKTERNA som precis har kommit ut i USA och Kanada.

Genom en serie med production diaries (Peter Jackson style) kan följa med på hela det galna äventyret att ta FINNS HÄR NÅGRA SNÄLLA BARN från manus till final cut detta året: 

Se första avsnittet där vi bland annat pratar om hur vi ska använda "The Force" för att göra filmen: https://www.youtube.com/watch?v=JVzai8mc9_0

Varje vecka fokuserar vi på en ny del av processen och du kommer att få se när vi gör de galna specialeffekterna, bygger coola props, skapar zombies, repeterar med skådespelarna, filmar den i en lång tagning och hur ett 8-bit score kommer till live genom ett internationellt samarbete med en fantastisk kompositör i LA och mycket mycket mer.

Här kan man följa hela äventyret:
Facebook Page: facebook.com/Finns-H%C3%A4r-N%C3%A5gra-Sn%C3%A4lla-Barn-938740046269778/
Twitter: twitter.com/ahedetoft
Instagram: nstagram.com/andrehedetoft
Facebook: facebook.com/ahedetoft</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>https://www.moviezine.se/nyheter/2017-ars-svenska-julfilm-blir-en-sci-fi-komedi-i-realtid</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-24 203848_FinnsHärNågraSnällaBarn_ConceptArt.pdf.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-24 203848_FinnsHärNågraSnällaBarn_ConceptArt.pdf.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>48</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-23T19:00:38.674038+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Thomas H Johnsson</Name>
      <Email>thomas.h.johnsson@agitera.com</Email>
      <Address>Fältspatsvägen 7</Address>
      <PostalCode>243 35</PostalCode>
      <City>Höör</City>
      <PhoneNumber>0046(0)739153035</PhoneNumber>
      <ProjectName>Sweden Behind (arbetstitel).</ProjectName>
      <ProjectDescription>Hem är viktigt. Kanske den viktigaste aspekten för människans mentala överlevnad. Begreppet hem används också i utvidgad betydelse om platser, sällskap, och där människan känner sig hemma och därför uttrycker sin samhörighet med. Det är där ”Sweden Behind” tar avstamp. Det samtida Sverige verkar allt som oftast handla om våra storstäder och kanske främst om Stockholm. När det framgångsrika ska skildras handlar det om livet innanför tullarna. När problemen ska lyftas fram handlar det om förorterna. Resten av vårt land verkar tillhöra en avlägsen historia. En bortglömd radioskugga utan röst. Ändå är det i detta bortglömda Sverige den största delen av befolkningen lever. Många människor upplever ett ökat utanförskap med vi andra skärmar av och fjärmar oss ängsligt bakom häckar och staket.

Färgen flagnar och känslan av förlorad identitet är uppenbar. Var jag än ställer mig uppenbarar sig känslan av att inte höra hemma. Och frågorna hopar sig. I en tid med ett allt snabbare informationsflöde är det nödvändigt med långsammare toner för att kunna gestalta en subtil bild av tillståndet (i dämpad resonans av min egen uppväxt). Som att säga vad man har på hjärtat men tillsynes tala om någonting annat. Tystnaden. Rädslan. Med kontrastlösa sex gånger sex (färg)negativ utmanar fotografierna inte bara hur vi ser på det gestaltade utan även hur vi införlivar det vi ser (arbetsmetoden präglas av mina resor genom landet samt av återblickar till mediets ursprung i återknytning till pionjären August Sanders samtidsskildringar). Kort sagt: En angelägen fotografisk undersökning av dagens anonyma Sverige.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.thomashjohnsson.se</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-23 190038_sweden_behind_thj.pdf.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-23 190038_sweden_behind_thj.pdf.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>49</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-23T15:33:36.4483426+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Carl Martin</Name>
      <Email>martin@delafoi.cc</Email>
      <Address>PO Box 11098</Address>
      <PostalCode>10061</PostalCode>
      <City>Stockholm</City>
      <PhoneNumber>+46 721 686 686</PhoneNumber>
      <ProjectName>In Search of The Light (Even in the darkest of places)</ProjectName>
      <ProjectDescription>Ett sökande efter ljus även i de allra mörkaste miljöer. 

Projektet har ingen offentlig inramning ännu, utan har under en tid presenterats i fragment. Däremot har jag en idé-presentation på min egen hemsida (nedan). Fragment finns även på https://ello.co/delafoi (där jag är Featured Member) och på mitt Instagram https://www.instagram.com/delafoi

Kommentar: I en tid då jag personligen upplever att modern fotografering tenderar att bli sensationslysten och spektakulär, där komplexiteten av arrangemanget, höjden, farten och äventyret blivit det väsentliga, söker jag mig tillbaka till fotots urkraft. Ljuset. Ledd av den tanken jobbar jag enbart med befintligt ljus, utan arrangemang eller scenförändringar, för att fånga dess förändring av både ögonblickliga och de mest vardagliga av scenarier. 

Ett stipendiebidrag skulle ge mig möjlighet att avsluta projektet. </ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.delafoi.cc/in-search-of-the-light-1</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>50</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-21T17:34:15.7112603+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Christer Wahlberg</Name>
      <Email>christerwahlberg11@gmail.com</Email>
      <Address>Nordhemsgatan 60</Address>
      <PostalCode>413 09</PostalCode>
      <City>Göteborg</City>
      <PhoneNumber>0709772045</PhoneNumber>
      <ProjectName>Acantha</ProjectName>
      <ProjectDescription>Bifogar PDF med projektbeskrivning. Filmat material ligger i länken till projektets hemsida!</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>https://youtu.be/D8l7IKuX05o</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-21 173415_Acantha.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-21 173415_Acantha.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>51</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-20T17:05:52.721539+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Emelie Westergren</Name>
      <Email>em.westergren@live.com</Email>
      <Address>norrahammarsvägen 110b</Address>
      <PostalCode>55627</PostalCode>
      <City>jönköping</City>
      <PhoneNumber>0736161731</PhoneNumber>
      <ProjectName>De röster som aldrig får höras</ProjectName>
      <ProjectDescription>I en lång tid nu har flyktingkrisen ekat högt på nyheterna och i tidningarna. 
SD ropar högt om problemen med invandringen och om man läser vad Aftonbladet själva skriver om den negativa bild man ger av invandringen så skriver de så här:

"Var tredje negativ
Sammanfattningsvis har opinionsjournalistiken med mycket stark och hela tiden ökande slagsida skildrat invandring som något farligt, destruktivt och riskabelt.
Mest slående är tendensen på Svenska Dagbladets ledarredaktion. Där har hela 30 procent av texterna varit negativa. Men även Expressen och Dagens Nyheter har i text efter text valt att skildra invandring som ett problem – och i ytterst få texter lyft fram positiva aspekter av densamma.
 -Aftonbladet

Vet ni vad? 
Jag skulle vilja vara en röst med min kamera för de människor som aldrig får höras. 
Jag vill överrösta alla de negativa människor som endast påstår att invandring är något negativt och försöka ta bort den stämpeln på att Sverige är på väg åt fel håll. 

Jag vet att invandring för med sig något gott. 
Läkare som kommer hit och räddar liv på våra familjer/vänner. 
Forskare som upptäcker cancer. Vårdmänniskor som tar hand om våra äldre. Jag vill höra deras historia/bakgrund, fotografera deras vardag när de lyfter Sverige och tar oss framåt. 

Jag vill ha en fotoutställning på Fotografiska museet som är positiv. 
Jag älskar vårt land och jag vet att det är många invandrare som också gör det. 
Så låt mig lyfta fram dem en gång för alla. För nu har SD pratat länge nog.. 

/Emelie Westergren

PS: Vill ni läsa 10 falska påståenden om invandring så har DN listat 10 nedan. 

1 ”Invandring leder till ekonomiska förluster för mottagarländerna”. Fel.
2 ”Invandring innebär en stor belastning på statsbudgeten”. Fel. 
3 ”Alla utrikes födda som kommer till Sverige lever på bidrag”. Fel. 
4 ”Invandringen leder till lönedumpning och invandrarna tar jobben från svenskar”. Fel. 
5 ”Invandringen har lett till en våg av kriminalitet”. Fel.
6 ”Det är omöjligt att ha ett socialt skyddsnät och samtidigt välkomna alla”. Fel.
7 ”Solidaritet kräver likhet”. Fel. 
8 ”Invandrare måste vara beredda att assimilera sig”. Fel.
9 ”Sverige är på väg att bli ett muslimskt land”. Fel. 
10 ”De flesta flyktingar är ekonomiska migranter”. Fel. 

Mer ingående om varje fel påstående kan ni läsa här:
http://www.dn.se/debatt/vi-punkterar-de-vanligaste-myterna-om-invandringen/</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>Har ingen till projektet, men mina övriga fotograferingar finns på emeliewestergren.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>52</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-20T11:39:15.9417311+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Daniel Milton</Name>
      <Email>mail@danielmilton.se</Email>
      <Address>Gröndalsvägen 25</Address>
      <PostalCode>117 66</PostalCode>
      <City>STOCKHOLM</City>
      <PhoneNumber>0730-392554</PhoneNumber>
      <ProjectName>We only come out at night</ProjectName>
      <ProjectDescription>Ett dokumentärt, konstnärligt fotoprojekt som skildrar ett gäng raggarungdomar i Arvika. En tidlös subkultur. Ungdomar födda på 90-talet i bilar byggda på 50-talet. Allt går i cykler men tiden står inte stilla, denna traditionellt starka manlig gemenskap visar sig vara mer jämställd än man kan tro.

På nätterna kommer de ut.


Raggarkulturen sträcker sig tillbaka till 50-talet och är en del av vår svenska historia, en kultur jag tills rätt nyligen inte trodde existerade längre men som i allra högsta grad är levande. Jag har fått kontakt med en motorklubb i Arvika och följer sedan en tid tillbaka Alex, Cassandra, Kickan, Louise, Jonte, Emmy m.fl. genom den. Dessa personer har släppt in mig i sin gemenskap och jag har på kort tid kommit dem nära, en förutsättning för att kunna porträttera dem och deras historia på ett intimt och ärligt sätt. 

De här ungdomarna är stolta över sin livsstil och bryr sig inte så mycket om vad andra tänker, men de tas heller inte riktigt på allvar. De får sällan något utrymme i media (utöver negativa rubriker) och deras kultur ses ofta ned på eller skrattas åt. Tanken med detta projekt är att bryta detta och på ett dokumentärt och konstnärligt sätt visa upp deras tillvaro från ett mer feministiskt perspektiv. Detta har traditionellt varit en grabbig värld där kvinnornas roll har varit underordnad men numera är det många tjejer som kör och deltar väldigt aktivt, framförallt dessa vill jag lyfta fram. 

Precis som sina föräldrar, har ungdomarna jag följer, gjort detta till sin livsstil. De arbetar hårt i veckorna för att sedan ge sig ut på helgerna, i många fall i samma bilar som deras föräldrar en gång gjorde. Förutom att närgånget skildra detta kulturarv är min ambition att förmedla känslan av att vara på plats. Höra V8-mullret, dunkande plåt och känna lukten av bränt gummi. Upplevelsen av gemenskap och stunder av närhet. Med ”We only come out at night” öppnas en dörr på glänt till en subkultur som annars är stängd för de flesta av oss.  

</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://danielmilton.se/photos/projektarvika.html</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-20 113915_stipendieansokan_scandinavianphoto.pdf.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-20 113915_stipendieansokan_scandinavianphoto.pdf.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>53</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-16T22:03:01.1023182+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Mohamad Bazzi</Name>
      <Email>Mohamad.Bazzi@ebc.uu.se</Email>
      <Address>Gotlandsresan 77</Address>
      <PostalCode>75754</PostalCode>
      <City>Uppsala</City>
      <PhoneNumber>0723 – 24 64 87</PhoneNumber>
      <ProjectName>Paleontologi vid Dakhlaoasen i Egyptens Västra öken</ProjectName>
      <ProjectDescription>Väldigt lite är känt om förekomsten och artrikedomen av egyptiska marina ryggradsdjur som existerade vid slutskedet av Kritperioden närmare 66 miljoner år sedan. På grund av historiska skäll, så har paleontologiska expeditioner varit väldigt begränsade i Nordafrika särskilt i Egypten. Ändamålet med detta projekt är att bedriva fältstudier vid Dakhlaoasen i Egypten med syfte att dokumentera förekomsten av olika utdöda grupper av organismer. Av intresse är att jämföra olika regionala faunor med varandra och testa hypotesen att artrikedom bland fiskar, hajar, och marina reptiler varit dels geografiskt och klimatkontrollerat.

Denna förslagna forskningsexpedition har ingen direkt motsvarighet med tanke på att studier av denna karaktär fokuserats huvudsakligen inom Europa och Nordamerika. Detta lyfter därmed potentialitet av denna expedition och erbjuder en mer omfattande utforskning av denna region.

I mer direkta termer så syftar denna expedition till att: (1) att undersöka och dokumentera fossil (för vetenskapliga ändamål) från platser som är kända för att vara rik på sådana exemplar; (2) genomföra en systematisk kartläggning och paleoekologisk analys av egyptiska marina faunor från Krita-Paleocen intervallet. En serie av hypoteser relaterade till diversifiering och utdöende kommer också att testas genom kvantitativa metoder inklusive geometriska morfometri.

Slutligen så presenterar detta projekt möjligheten för noggrann fotografisk kartläggning. Högkvalitativa figurer avses genereras i syfte att dokumentera min expedition, prospektering och utgrävning. Foton av fossil och geologiska strukturer formar en väsentlig del av detta projekt och kommer att publiceras i vetenskapliga tidskrifter.
</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>54</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-16T21:17:43.7602215+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Jonah Senften</Name>
      <Email>jonahsenften@gmail.com</Email>
      <Address>Svampvägen 36</Address>
      <PostalCode>96148</PostalCode>
      <City>boden</City>
      <PhoneNumber>0702762012</PhoneNumber>
      <ProjectName>Laponialapse</ProjectName>
      <ProjectDescription>Laponia - Världsarvet i nordligaste Sverige som bland annat innehåller fyra Nationalparker varav Sveriges största (Padjelanta) Samt Sarek som är ett av Europas äldsta skyddade områden. Med natur från Sareks högalpina landskap, Rapadalens delta till Muddus urskogs- och myrlandskap sträcker sig området över nästan 10 000 kvadratkilometer. Ett område som även har ett rikt djurliv och en unik fauna.

Med detta projekt vill jag dokumentera detta område på ett nyskapande sätt. Över tid med hjälp av time/hyperlapse teknik. För att sedan sammanställa materialet till en högkvalitets visuell resa med välgjord ljuddesign. Jag önskar även visa på de olika årstiderna genom att smälta samman material från vinter till höst genom att besöka samma platser under var säsong. Detta gör resan genom Laponia mer händelserik och ger större inblick i naturens gång.

Jag vill skapa en dedikerad time/hyperlapse video där Laponias unika natur visas på ett nyskapande sätt. Där tittaren kan uppleva en längtan att ta sig ut. Och därigenom skapa ett ökat intresse för friluftsliv. Både för de som rör sig ofta i naturen men även för de som sällan vistas där. Vidare tror jag filmen kan inspirera till ett ökat miljötänk då dessa vyer kan skapa en önskan att bevara dem. Tycker en om något vill en gärna skydda det.

Se vidare i Bifogad .pdf fil samt teaser video (obs! Videon kraftigt komprimerad, slutvideo i 4K upplösning)</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-16 211743_Laponialapse_ScandinavianPhoto.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-16 211743_Laponialapse_ScandinavianPhoto.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>55</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-16T12:25:32.3015421+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Robert Hellström</Name>
      <Email>robert.hellstrom.foto@gmail.om</Email>
      <Address>Årred Ekhagen 1</Address>
      <PostalCode>44794</PostalCode>
      <City>Vårgårda</City>
      <PhoneNumber>0738233666</PhoneNumber>
      <ProjectName>Ifrån socialfobi till fotodiket</ProjectName>
      <ProjectDescription>Jag vill fortsätta följa artister i både livescenen och i studion och dokumentera deras otroligt känslosamma stunder som inte kanske alla ser.
Jag vill även dokumentera min egen resa ifrån att lida en psykisk ohälsa så att jag inte kunnat åka en buss en liten bit till att jag står i fotodiket med tusentals skrikande människor bakom mig och jag vill beskriva och förmedla känslan som uppstår under dessa spelningar.
Jag följer även bandet Transport League och We Dream Alone och vill dokumentera deras liv och få visa det för andra som kanske inte får se den delen av musiker livet.
Jag kommer att hålla min hemsida uppdaterad om allt detta och min Instagram och även min fotosida på Facebook.
Jag vill att det ska bli en resa i personlig utveckling och en resa in musikers huvuden och känslor på ett dokumentärt sätt.
(hemsidan är inte uppdaterad för projektet än, och kommer att bli det om det blir av)
Mitt mål med stipendie pengarna om jag skulle bli vald är att köpa en Canon 6D för att kunna få mera ISO känslighet och snabbhet när jag är ute på mina uppdrag och skulle det bli lite över så skulle det läggas på ett körkort för att kunna ta mig lättare till platserna.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.rh-foto.se</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-16 122532_Stipendium Ansökan.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-16 122532_Stipendium Ansökan.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>56</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-15T01:22:24.3383877+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Dana Ozollapa</Name>
      <Email>dana@danaozollapa.com</Email>
      <Address>Vårbergsplan 4</Address>
      <PostalCode>127 43</PostalCode>
      <City>Stockholm</City>
      <PhoneNumber>076-210 91 01</PhoneNumber>
      <ProjectName>Dana Ozollapa</ProjectName>
      <ProjectDescription>Jag är 26 år gammal fotograf baserad i Stockholm, ursprungligen kommer från Lettland.


Min dröm är att åka till Svarlbart, utmana mig själv världens nordligaste stad.

Känna norra ishavet, vandra på Prins Karls Forland, ha en chans att se isbjörnar, och för första gången uppleva storlek av en isbergar. Jag brinner för Arctic område och naturfotografie. 


Plannering :

19.07.2017 Flyg från Arlanda till Longyearbyen ( 1919 kr )
19.07-21.07 Blue lake expedition (16500 kr) med Spitsbergenguideservice
24.07 -1.08 Vandring på Prins Karls Forland , 87 km ( 20582 kr) med Wildlife.no
2.08.2017 Flyg från Longyearbyen till Arlanda ( 2254 kr )

Tack // Dana</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.danaozollapa.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>57</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-14T23:22:22.9526583+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Jan Hansson</Name>
      <Email>L_Wolf@live.se</Email>
      <Address>Strömstadsv. 14 b</Address>
      <PostalCode>45561</PostalCode>
      <City>Dingle</City>
      <PhoneNumber>0737672187</PhoneNumber>
      <ProjectName>up helly aa</ProjectName>
      <ProjectDescription>2018 up helly aa festival på Shetlandsöarna 

varje år runt månadsskiftet januari-februari hålls en vikingafestival på Shetlandsöarna, en tradition som har pågått väldigt länge! 

projektet kommer att gå ut på att åka till Lerwick på Shetlandsöarna och följa förberedelserna till och från under ett års tid! från att Jarlen utses och skeppet byggs och förbereds för den kommande hövdingsbegravningen 

</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>58</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-13T18:00:44.6173171+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Alfred Johansson</Name>
      <Email>alfredjohansson1995@gmail.com</Email>
      <Address>Krokebacksgatan 5b</Address>
      <PostalCode>426 74</PostalCode>
      <City>Västra Frölunda</City>
      <PhoneNumber>0768702089</PhoneNumber>
      <ProjectName>Lokalbefolkningen i Sydamerika</ProjectName>
      <ProjectDescription>Tidigt 2016 gjorde jag en resa till Sydostasien för att dokumentera lokalbefolkningen och deras omgivning. Försöka smälta in och komma nära inpå för att visa en så äkta och oförändrad bild av det jag såg var syftet med resan. 

Bilderna blev väldigt uppskattade och jag vill göra en liknande resa till Sydamerika. Jag kommer inte ha med några zoomobjektiv utan endast ett fast 35mm just för att komma nära inpå. Det kommer heller inte göras några helst manipulationer eller uppställningar för att förbättra fotografierna, och jag kommer bara jobba med naturligt ljus, med eventuella undantag för en enkel speedlight på kameran.

Jag är 21 år gammal och har gjort mycket mingel- och klubbfoto i Göteborg men känner att jag vill göra någonting annat med fotografin. Att jobba med klubbfoto är kanske inget jag drömmer om men det har färgat av sig och jag har lärt mig så mycket genom det. Det finns mycket jag kan använda från alla mingelfotograferingar när jag fotar det jag faktiskt vill rama in. Porträtt och människor, händelser och ögonblick. Vackert naturligt ljus och vad man kan göra med det i postprocessen.

Då min kamera blev stulen i slutet av min förra resa kommer jag, efter att ha köpt en ny kamera, inte på egen hand ha råd att genomföra projektet, och söker därför detta stipendium. 
</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>flickr.com/photos/alfr_ed</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-13 180044_stipendium.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-13 180044_stipendium.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>59</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-11T16:49:24.3411241+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Jan Hansson</Name>
      <Email>L_Wolf</Email>
      <Address>Strömstadsvägen 14 b </Address>
      <PostalCode>45561</PostalCode>
      <City>Dingle</City>
      <PhoneNumber>0737672187</PhoneNumber>
      <ProjectName>utveckling</ProjectName>
      <ProjectDescription>Har sysslat med fotografering i 2 år och har velat utveckla mig men känt att jag sitter fast i fattigdomens ekorrhjul, just nu använder jag mig av en begagnad Canon 1D mk3,
Med denna kamera kämpar jag mig igenom alla vardagliga utmaningar allt från hundutställningar till porträttfotografering (sistnämnda är 99,9 % barn och hundar
vill lära mig mer om porträttfotografering och studioutrustningens funktion i och utanför studion!


</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>60</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-10T00:56:17.2323727+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Richard Gardt </Name>
      <Email>info@unrealmedia.se </Email>
      <Address>Fyrskeppsvägen 100 </Address>
      <PostalCode>12154</PostalCode>
      <City>Johanneshov</City>
      <PhoneNumber>0736870848 </PhoneNumber>
      <ProjectName>A Swedish Elephant </ProjectName>
      <ProjectDescription>Se bifogad zip-fil innehållande pdf med fullständig projektpresentation, klara medverkande och synopsis.
 
"A Swedish Elephant" syftar till uttrycket "Elefanten i rummet" - ett uttryck vi anser har satt en tydlig prägel på det politiska debattklimatet i dagens Sverige. Detta filmprojekt kan i vissa led spontant uppfattas som kontroversiellt men vår avsikt som oberoende journalister och filmskapare är att filmen ska värna om grundläggande demokratiska värderingar där yttrandefrihet och jämlikhet tas på lika stort allvar. 
Vårt mål med filmen är att den ska respekteras som ett gediget journalistiskt hantverk där vi låter de medverkande föra fram sina argument, ståndpunkter och ev. forskningsstudier - helt utan filter.  

Vi har inte påbörjat inspelningen än men vi har satt ihop en provisorisk video-presentation som förmedlar en känsla av filmens komplexitet. För att se videon skriv in lösenordet: elefanten </ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>https://vimeo.com/198387524</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-10 005617_A Swedish Elephant.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-10 005617_A Swedish Elephant.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>61</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-08T14:24:38.789674+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Barnypok</Name>
      <Email>jfvynms4281rt@hotmail.com</Email>
      <Address>fMJNLzdDhazlQ</Address>
      <PostalCode>5615</PostalCode>
      <City>New York</City>
      <PhoneNumber>22638355279</PhoneNumber>
      <ProjectName>Barnypok</ProjectName>
      <ProjectDescription>
HimXOV http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>62</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-08T14:24:17.2744095+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Barnypok</Name>
      <Email>jfvynms4281rt@hotmail.com</Email>
      <Address>fMJNLzdDhazlQ</Address>
      <PostalCode>5615</PostalCode>
      <City>New York</City>
      <PhoneNumber>22638355279</PhoneNumber>
      <ProjectName>Barnypok</ProjectName>
      <ProjectDescription>HimXOV http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>63</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-08T11:51:47.2884984+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Mattias Wedin</Name>
      <Email>wedde86@gmail.com</Email>
      <Address>Klingsbergsgatan 36B</Address>
      <PostalCode>60354</PostalCode>
      <City>Norrköping</City>
      <PhoneNumber>0704800892</PhoneNumber>
      <ProjectName>A Wicked Past</ProjectName>
      <ProjectDescription>A Wicked Past

Syfte: Filmens syfte är att visa hur viktigt det är att kommunicera och att ett förhållande är mellan två personer.

Budskap: Tillsammans kan vi göra vadsomhelst.

Form: Spelfilm.

Målgrupp: Filmen vänder sig främst till personer med smak för dramafilmer, samt personer som kan relatera till hur viktig kommunikation mellan dig och din partner kan vara.

Längd: 10-15 minuter, kortfilm.

Kort om filmen:
Ett par åker på en stugsemester för att komma bort från verkligheten under en helg. Det är den perfekta platsen för att återskapa den kärlek som har blivit förlorad. Men det verkar som att mannens förflutna har andra planer och dom är inte ensamma där ute.

Planering:
I skrivande stund så är manus i sitt slutskede, plats och skådespelare är rekryterade och klara. Det enda som behövs är en slutkläm med finansiering för att slutföra filmen, samt för att införskaffa viss utrustning, linser och belysning. Annars har jag faktiskt införskaffat en Ursa mini med tillbehör via Scandinaviaphoto.se som ska bli mycket intressant att få jobba med. 

Planerad inspelning är till sommaren 2017 och resterande produktion planeras att vara klar cirka en månad efter det.

Saknar eller undrar ni något är det bara att höra av sig!
/Mattias Wedin</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.roughly.se</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-08 115147_Fotostipendiet 2017 Mattias Wedin Ansökan.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-08 115147_Fotostipendiet 2017 Mattias Wedin Ansökan.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>64</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-07T16:38:02.3286608+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Jason Andersson</Name>
      <Email>jason@jasonandersson.se</Email>
      <Address>Tenntorpsvägen 14</Address>
      <PostalCode>13833</PostalCode>
      <City>Älta</City>
      <PhoneNumber>46702672800</PhoneNumber>
      <ProjectName>Convictions</ProjectName>
      <ProjectDescription>Convictions [kənˈvikSHəns] är ett fine-art fotoprojekt med mål att ha en utställning. Tanken med Convictions är att spegla vad tro betyder i vårt sekulariserade samhälle, både ur ett klassiskt begrepps-perspektiv men även genom att spegla hur den sekulariserade människan tillämpar tro i dagens samhälle.</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-07 163802_Ansökan Stipendie - Convictions – ett fotoprojekt.pdf.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-07 163802_Ansökan Stipendie - Convictions – ett fotoprojekt.pdf.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>65</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-07T16:22:46.1256504+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Thor-Björn Johansson</Name>
      <Email>tb@konstfotografi.se</Email>
      <Address>Bytaregatan 25A</Address>
      <PostalCode>26140</PostalCode>
      <City>Landskrona</City>
      <PhoneNumber>070 1438861</PhoneNumber>
      <ProjectName>NÄRA</ProjectName>
      <ProjectDescription>Som projektbeskrivning  hänvisar jag i första hand till min Portfolioansökan / Landskrona Foto-
festival 2015. (SE zip-fil nedan) Delar av mitt pågående arbete har visats och prövats vid Restaurang Pumphuset i Landskrona och vid Galleri Främja i Stockholm 2016 med gott resultat.

Projektnamnet är NÄRA med tanke på att jag har fotograferat inom ett mycket begränsar område och ofta på nära avstånd för att kunna göra abstraktioner av verkligheten utan att manipulera.

Min önskan är att fortsätta utvidga arbetet till 40-50 sv/v silvergelatinfotografier och genom ekonomiskt stöd från Scandinavien Photo AB kunna förverkliga drömmen om en spännande
,exklusiv konstfotografibok,inbunden och med hög tryckkvalité.
Tryckkostnaden ligger på c:a på 40.000:- för 500 ex.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>Min hemsida är www.konstfotografi.se</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>66</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-07T15:46:15.4914127+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Thor-Björn Johansson</Name>
      <Email>tb@konstfotografi.se</Email>
      <Address>Bytaregatan 25A</Address>
      <PostalCode>26140</PostalCode>
      <City>Landskrona</City>
      <PhoneNumber>070 1438861</PhoneNumber>
      <ProjectName>NÄRA</ProjectName>
      <ProjectDescription>Projektbeskrivning enligt ansökan till Portfolio / Landskrona Fotofestival 2015 ( se zip-fil nedan) där jag också blev antagen.Delar av mitt material har sedan visats och prövats vid Restaurang Pumphuset i Landskrona samt vid Galleri Främja i Stockholm.

Jag fortsätter att utveckla projektet nu med namnet NÄRA med tanke på att jag utmanar mig 
själv genom att fotografera inom ett mycket begränsat område samt att bilderna ofta är tagna på nära avstånd (och därmed skapar abstraktioner av verkligheten utan manipulation).

Sammanlagt så handlar projektet NÄRA  om 40-50 sv/v silvergelatinfotografier helt analogt framtagna och målet med min ansökan till Scandinavien Photo AB är att få ett ekonomiskt stöd till att trycka en spännande konstfotografibok med upplaga på 300 exemplar.
Tryckkostnad för en inbunden bok i denna storlek ligger på c:a 40.000:-</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>Min hemsida är www.konstfotografi.se</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>67</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-05T22:04:06.5766461+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Judith Kirkhoff</Name>
      <Email>kirkhoffphotography@gmail.com</Email>
      <Address>Sandbacksgatan 16A LGH 1102</Address>
      <PostalCode>55312</PostalCode>
      <City>Jönköping</City>
      <PhoneNumber>0702984285</PhoneNumber>
      <ProjectName>När tiden står still </ProjectName>
      <ProjectDescription>År 2013 fick jag äran att få vara en del av Fotoskolan Jönköping. Under det här året gick vi igenom olika block, bland annat en resa ner till Köpenhamn för att testa på streetfotografering som sedan skulle redovisas. Jag kom inte först på vad jag skulle fotografera men fastnade för det vackra ljuset som lyste in på Köpenhamns tågstation. Jag gick dit, vandrade runt, satte mig intill tågtidstabellen och blev fascinerad av allas ansiktsuttryck, personligheter och olika liv. Och just nu när de kikade upp på tågtidtabellen var det precis som deras liv frös till is, stannade till. Där föddes min idé. Jag ställde mig under tavlan och började fotografera och jag fick underbara fotografin som sedan blev 6 stycken printar till examensutställning 2014. Sedan dess bestämde jag mig för att utveckla hela projektet, men under åren har annat kommit i vägen och jag har känt att jag inte har haft budget för det. Jag vill åka till andra tågstationer till och börja med Europa, samla på mig fler fotografin och göra en kommande utställning. Därför hade det varit fantastiskt att få en skjuts till projektet för att kunna utveckla det ännu mer! 

Idag fotograferar jag bröllop och porträtt, men vill nu satsa mer på När Tiden Står Still helhjärtat! 

Allt det bästa! 
Judith Kirkhoff </ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-05 220406_När tiden står still - Kirkhoff Photography .zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-05 220406_När tiden står still - Kirkhoff Photography .zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>68</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-03T12:17:34.148971+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Asia Mujkic</Name>
      <Email>asia.mujkic@hotmail.com</Email>
      <Address>Mellanbergsvägen 87</Address>
      <PostalCode>12931</PostalCode>
      <City>Stockholm</City>
      <PhoneNumber>0723582135</PhoneNumber>
      <ProjectName>Working Dog Photography</ProjectName>
      <ProjectDescription>En hund i arbete... Det är vackert. Det är passion. Det är sann glöd... och det är alldeles för få som har sett det.

Vi är många som arbetar med våra hundar, jag själv med jaktapportering och många med mig. Det man ser där ute på fältet, under träning, under jakt och under prov - det är ofta svårt att beskriva. Hur beskriver man glöd i ett djurs ögon? Hur beskriver man en instinkt så stark att den går att ta på? Hur beskriver man något så naturligt i ord?

Det finns hundporträtt så det väller och blir över, vackra porträtt med fantastiskt skärpedjup, hundar som leker, hundar som står, hundar med sina ägare. Men var finns alla arbetande hundar? Var är alla bilder på hundar med glöd i ögonen? Fokus? Passion? Natur, instinkt och teamwork?

En "working dog photographer" är en bristvara i Sverige - då menar jag riktiga ordentliga foton under arbete. Inga mobilbilder - utan bilder med ett skärpedjup from heaven à la 70-200 f/2.8 mitt i språnget, bilder med hunden så fantastiskt fångat och fokuserat att ingen kan missa vad just denna hund är gjord för. Inte ens min ointresserade familj!

Mitt projekt, tanke och dröm är att bli den som fångar detta på bild. Den som får äran att föreviga denna vackra glöd, den som får äran att visa upp detta för respektive ägare och säga "se här, detta gör ni ihop, du ger din hund den viktigaste meningen i livet". Det, det är min dröm!

Jag bifogar några foton på just jaktlabradorer, vissa porträtt och vissa i arbete. Med brist på ett 70-200 f/2.8 har arbetsbilderna fångats med en Sigma 85mm f/1.4 - inte optimalt men man tager vad man haver för att få ett litet smakprov på sin dröm, eller hur?

Med vänlig hälsning,
Asia Mujkic</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-03 121734_Fotostipendium2017.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-03 121734_Fotostipendium2017.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>69</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-03T12:16:43.2285959+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Asia Mujkic</Name>
      <Email>asia.mujkic@hotmail.com</Email>
      <Address>Mellanbergsvägen 87</Address>
      <PostalCode>12931</PostalCode>
      <City>Stockholm</City>
      <PhoneNumber>0723582135</PhoneNumber>
      <ProjectName>Working Dog Photography</ProjectName>
      <ProjectDescription>En hund i arbete... Det är vackert. Det är passion. Det är sann glöd... och det är alldeles för få som har sett det.

Vi är många som arbetar med våra hundar, jag själv med jaktapportering och många med mig. Det man ser där ute på fältet, under träning, under jakt och under prov - det är ofta svårt att beskriva. Hur beskriver man glöd i ett djurs ögon? Hur beskriver man en instinkt så stark att den går att ta på? Hur beskriver man något så naturligt i ord?

Det finns hundporträtt så det väller och blir över, vackra porträtt med fantastiskt skärpedjup, hundar som leker, hundar som står, hundar med sina ägare. Men var finns alla arbetande hundar? Var är alla bilder på hundar med glöd i ögonen? Fokus? Passion? Natur, instinkt och teamwork?

En "working dog photographer" är en bristvara i Sverige - då menar jag riktiga ordentliga foton under arbete. Inga mobilbilder - utan bilder med ett skärpedjup from heaven à la 70-200 f/2.8 mitt i språnget, bilder med hunden så fantastiskt fångat och fokuserat att ingen kan missa vad just denna hund är gjord för. Inte ens min ointresserade familj!

Mitt projekt, tanke och dröm är att bli den som fångar detta på bild. Den som får äran att föreviga denna vackra glöd, den som får äran att visa upp detta för respektive ägare och säga "se här, detta gör ni ihop, du ger din hund den viktigaste meningen i livet". Det, det är min dröm!

Jag bifogar några foton på just jaktlabradorer, vissa porträtt och vissa i arbete. Med brist på ett 70-200 f/2.8 har arbetsbilderna fångats med en Sigma 85mm f/1.4 - inte optimalt men man tager vad man haver för att få ett litet smakprov på sin dröm, eller hur?

Med vänlig hälsning,
Asia Mujkic</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-03 121643_Fotostipendium2017.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-03 121643_Fotostipendium2017.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>70</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-03T12:15:56.6206248+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Asia Mujkic</Name>
      <Email>asia.mujkic@hotmail.com</Email>
      <Address>Mellanbergsvägen 87</Address>
      <PostalCode>12931</PostalCode>
      <City>Stockholm</City>
      <PhoneNumber>0723582135</PhoneNumber>
      <ProjectName>Working Dog Photography</ProjectName>
      <ProjectDescription>En hund i arbete... Det är vackert. Det är passion. Det är sann glöd... och det är alldeles för få som har sett det.

Vi är många som arbetar med våra hundar, jag själv med jaktapportering och många med mig. Det man ser där ute på fältet, under träning, under jakt och under prov - det är ofta svårt att beskriva. Hur beskriver man glöd i ett djurs ögon? Hur beskriver man en instinkt så stark att den går att ta på? Hur beskriver man något så naturligt i ord?

Det finns hundporträtt så det väller och blir över, vackra porträtt med fantastiskt skärpedjup, hundar som leker, hundar som står, hundar med sina ägare. Men var finns alla arbetande hundar? Var är alla bilder på hundar med glöd i ögonen? Fokus? Passion? Natur, instinkt och teamwork?

En "working dog photographer" är en bristvara i Sverige - då menar jag riktiga ordentliga foton under arbete. Inga mobilbilder - utan bilder med ett skärpedjup from heaven à la 70-200 f/2.8 mitt i språnget, bilder med hunden så fantastiskt fångat och fokuserat att ingen kan missa vad just denna hund är gjord för. Inte ens min ointresserade familj!

Mitt projekt, tanke och dröm är att bli den som fångar detta på bild. Den som får äran att föreviga denna vackra glöd, den som får äran att visa upp detta för respektive ägare och säga "se här, detta gör ni ihop, du ger din hund den viktigaste meningen i livet". Det, det är min dröm!

Jag bifogar några foton på just jaktlabradorer, vissa porträtt och vissa i arbete. Med brist på ett 70-200 f/2.8 har arbetsbilderna fångats med en Sigma 85mm f/1.4 - inte optimalt men man tager vad man haver för att få ett litet smakprov på sin dröm, eller hur?

Med vänlig hälsning,
Asia Mujkic</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>71</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-03T12:15:14.5281575+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Asia Mujkic</Name>
      <Email>asia.mujkic@hotmail.com</Email>
      <Address>Mellanbergsvägen 87</Address>
      <PostalCode>12931</PostalCode>
      <City>Stockholm</City>
      <PhoneNumber>0723582135</PhoneNumber>
      <ProjectName>Working Dog Photography</ProjectName>
      <ProjectDescription>En hund i arbete... Det är vackert. Det är passion. Det är sann glöd... och det är alldeles för få som har sett det.

Vi är många som arbetar med våra hundar, jag själv med jaktapportering och många med mig. Det man ser där ute på fältet, under träning, under jakt och under prov - det är ofta svårt att beskriva. Hur beskriver man glöd i ett djurs ögon? Hur beskriver man en instinkt så stark att den går att ta på? Hur beskriver man något så naturligt i ord?

Det finns hundporträtt så det väller och blir över, vackra porträtt med fantastiskt skärpedjup, hundar som leker, hundar som står, hundar med sina ägare. Men var finns alla arbetande hundar? Var är alla bilder på hundar med glöd i ögonen? Fokus? Passion? Natur, instinkt och teamwork?

En "working dog photographer" är en bristvara i Sverige - då menar jag riktiga ordentliga foton under arbete. Inga mobilbilder - utan bilder med ett skärpedjup from heaven à la 70-200 f/2.8 mitt i språnget, bilder med hunden så fantastiskt fångat och fokuserat att ingen kan missa vad just denna hund är gjord för. Inte ens min ointresserade familj!

Mitt projekt, tanke och dröm är att bli den som fångar detta på bild. Den som får äran att föreviga denna vackra glöd, den som får äran att visa upp detta för respektive ägare och säga "se här, detta gör ni ihop, du ger din hund den viktigaste meningen i livet". Det, det är min dröm!

Jag bifogar några foton på just jaktlabradorer, vissa porträtt och vissa i arbete. Med brist på ett 70-200 f/2.8 har arbetsbilderna fångats med en Sigma 85mm f/1.4 - inte optimalt men man tager vad man haver för att få ett litet smakprov på sin dröm, eller hur?

Med vänlig hälsning,
Asia Mujkic</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>72</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-02T15:22:15.495772+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Barnypok</Name>
      <Email>jfvynms4281rt@hotmail.com</Email>
      <Address>YzmOQBJewVuGPxcL</Address>
      <PostalCode>8871</PostalCode>
      <City>New York</City>
      <PhoneNumber>94817999816</PhoneNumber>
      <ProjectName>Barnypok</ProjectName>
      <ProjectDescription>
hwLpoL http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>73</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-02T15:21:54.0897728+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Barnypok</Name>
      <Email>jfvynms4281rt@hotmail.com</Email>
      <Address>YzmOQBJewVuGPxcL</Address>
      <PostalCode>8871</PostalCode>
      <City>New York</City>
      <PhoneNumber>94817999816</PhoneNumber>
      <ProjectName>Barnypok</ProjectName>
      <ProjectDescription>hwLpoL http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>74</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-02T11:43:06.5689206+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Veterankalendern</Name>
      <Email>kontakt@veterankalendern.se</Email>
      <Address>c/o Jakobsson</Address>
      <PostalCode>43142</PostalCode>
      <City>Mölndal</City>
      <PhoneNumber>0734-303199</PhoneNumber>
      <ProjectName>För en tryggare värld</ProjectName>
      <ProjectDescription>Projektbeskrivning återfinns i PDF-fil som bifogats.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.veterankalendern.se</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-02 114306_För en tryggare - Scandinavian Photo.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-02 114306_För en tryggare - Scandinavian Photo.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>75</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-01-02T11:42:08.8820393+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Veterankalendern</Name>
      <Email>kontakt@veterankalendern.se</Email>
      <Address>c/o Jakobsson</Address>
      <PostalCode>43142</PostalCode>
      <City>Mölndal</City>
      <PhoneNumber>0734-303199</PhoneNumber>
      <ProjectName>För en tryggare värld</ProjectName>
      <ProjectDescription>Projektbeskrivning återfinns i PDF-fil som bifogats.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.veterankalendern.se</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2017-01-02 114208_För en tryggare - Scandinavian Photo.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2017-01-02 114208_För en tryggare - Scandinavian Photo.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>76</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-30T06:44:00.1950827+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Barnypok</Name>
      <Email>jfvynms4281rt@hotmail.com</Email>
      <Address>UyRAJcMyjzuCZ</Address>
      <PostalCode>8110</PostalCode>
      <City>New York</City>
      <PhoneNumber>53964446026</PhoneNumber>
      <ProjectName>Barnypok</ProjectName>
      <ProjectDescription>
RRtEOo http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>77</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-30T06:43:38.6951764+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Barnypok</Name>
      <Email>jfvynms4281rt@hotmail.com</Email>
      <Address>UyRAJcMyjzuCZ</Address>
      <PostalCode>8110</PostalCode>
      <City>New York</City>
      <PhoneNumber>53964446026</PhoneNumber>
      <ProjectName>Barnypok</ProjectName>
      <ProjectDescription>RRtEOo http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.FyLitCl7Pf7ojQdDUOLQOuaxTXbj5iNG.com</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>78</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-29T20:46:42.2827519+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Bibbi Brorsson</Name>
      <Email>bibbi@bibbibrorsson.se</Email>
      <Address>Farslyckevägen 103-10</Address>
      <PostalCode>374 95</PostalCode>
      <City>Trensum</City>
      <PhoneNumber>0708-692513</PhoneNumber>
      <ProjectName>Örnfotografering som Bengt Berg</ProjectName>
      <ProjectDescription>Hej
Jag har skrivit en bok om författaren och fotografen Bengt Berg 1885-1967 och har själv fått ett stort intresse för att fotografera. Jag vill göra en fotoutställning av fåglar men även djur och helst ska det hända något i bilden ex djur fåglar i rörelse. Bengt Berg var ju den som fick havs- och kungsörn fridlysta 1924 och det är min stora önskan att kunna fotografera örnar helst skull jag vilja resa till ett örnrikt område (i Sverige). Mina bilder vill jag inte bearbeta i redigeringsprogram som Photoshop eller lightroom utan det ska vara kameran och jag som ska göra ett bra arbete. Kameror är så bra idag och jag vill arbeta upp min skicklighet så jag kan ta bra bilder utan att bearbeta dessa. En mörk bild kan jag ljusa upp och även beskära den. Jag har tagit många bilder och enligt mitt tycke har jag lyckats med en hel del. Bilderna vill jag förstora upp och sedan ha utställning. Skulle vara bra med ett stipendium för att bekosta bättre objektiv, men även resa och boende där jag har chans att fotografera örnar, behövs även pengar för att göra iordning tavlor.
Med vänlig hälsning 
Bibbi Brorsson
</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>bibbibrorsson.se</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-29 204642_0C0A0624.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-29 204642_0C0A0624.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>79</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-29T20:42:29.5214727+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Bibbi Brorsson</Name>
      <Email>bibbi@bibbibrorsson.se</Email>
      <Address>Farslyckevägen 103-10</Address>
      <PostalCode>374 95</PostalCode>
      <City>Trensum</City>
      <PhoneNumber>0708-692513</PhoneNumber>
      <ProjectName>Foto i Bengt Bergs anda</ProjectName>
      <ProjectDescription>Hej
Jag har skrivit en bok om författaren och fotografen Bengt Berg 1885-1967 och har själv fått ett stort intresse för att fotografera. Jag vill göra en fotoutställning av fåglar men även djur och helst ska det hända något i bilden ex djur fåglar i rörelse. Bengt Berg var ju den som fick havs- och kungsörn fridlysta 1924 och det är min stora önskan att kunna fotografera örnar helst skull jag vilja resa till ett örnrikt område (i Sverige). Mina bilder vill jag inte bearbeta i redigeringsprogram som Photoshop eller lightroom utan det ska vara kameran och jag som ska göra ett bra arbete. Kameror är så bra idag och jag vill arbeta upp min skicklighet så jag kan ta bra bilder utan att bearbeta dessa. En mörk bild kan jag ljusa upp och även beskära den. Jag har tagit många bilder och enligt mitt tycke har jag lyckats med en hel del. Bilderna vill jag förstora upp och sedan ha utställning. Skulle vara bra med ett stipendium för att bekosta bättre objektiv, men även resa och boende där jag har chans att fotografera örnar, behövs även pengar för att göra iordning tavlor.
Med vänlig hälsning 
Bibbi Brorsson</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>bibbibrorsson.se</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-29 204229_IMG_6055.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-29 204229_IMG_6055.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>80</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-29T20:41:35.1317792+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Bibbi Brorsson</Name>
      <Email>bibbi@bibbibrorsson.se</Email>
      <Address>Farslyckevägen 103-10</Address>
      <PostalCode>374 95</PostalCode>
      <City>Trensum</City>
      <PhoneNumber>0708-692513</PhoneNumber>
      <ProjectName>Foto i Bengt Bergs anda</ProjectName>
      <ProjectDescription>Hej
Jag har skrivit en bok om författaren och fotografen Bengt Berg 1885-1967 och har själv fått ett stort intresse för att fotografera. Jag vill göra en fotoutställning av fåglar men även djur och helst ska det hända något i bilden ex djur fåglar i rörelse. Bengt Berg var ju den som fick havs- och kungsörn fridlysta 1924 och det är min stora önskan att kunna fotografera örnar helst skull jag vilja resa till ett örnrikt område (i Sverige). Mina bilder vill jag inte bearbeta i redigeringsprogram som Photoshop eller lightroom utan det ska vara kameran och jag som ska göra ett bra arbete. Kameror är så bra idag och jag vill arbeta upp min skicklighet så jag kan ta bra bilder utan att bearbeta dessa. En mörk bild kan jag ljusa upp och även beskära den. Jag har tagit många bilder och enligt mitt tycke har jag lyckats med en hel del. Bilderna vill jag förstora upp och sedan ha utställning. Skulle vara bra med ett stipendium för att bekosta bättre objektiv, men även resa och boende där jag har chans att fotografera örnar, behövs även pengar för att göra iordning tavlor.
Med vänlig hälsning 
Bibbi Brorsson</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>bibbibrorsson.se</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>81</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-29T20:41:24.7257027+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Bibbi Brorsson</Name>
      <Email>bibbi@bibbibrorsson.se</Email>
      <Address>Farslyckevägen 103-10</Address>
      <PostalCode>374 95</PostalCode>
      <City>Trensum</City>
      <PhoneNumber>0708-692513</PhoneNumber>
      <ProjectName>Foto i Bengt Bergs anda</ProjectName>
      <ProjectDescription>Hej
Jag har skrivit en bok om författaren och fotografen Bengt Berg 1885-1967 och har själv fått ett stort intresse för att fotografera. Jag vill göra en fotoutställning av fåglar men även djur och helst ska det hända något i bilden ex djur fåglar i rörelse. Bengt Berg var ju den som fick havs- och kungsörn fridlysta 1924 och det är min stora önskan att kunna fotografera örnar helst skull jag vilja resa till ett örnrikt område (i Sverige). Mina bilder vill jag inte bearbeta i redigeringsprogram som Photoshop eller lightroom utan det ska vara kameran och jag som ska göra ett bra arbete. Kameror är så bra idag och jag vill arbeta upp min skicklighet så jag kan ta bra bilder utan att bearbeta dessa. En mörk bild kan jag ljusa upp och även beskära den. Jag har tagit många bilder och enligt mitt tycke har jag lyckats med en hel del. Bilderna vill jag förstora upp och sedan ha utställning. Skulle vara bra med ett stipendium för att bekosta bättre objektiv, men även resa och boende där jag har chans att fotografera örnar, behövs även pengar för att göra iordning tavlor.
Med vänlig hälsning 
Bibbi Brorsson</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>bibbibrorsson.se</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>82</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-29T18:34:58.0904282+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>susanne bogren</Name>
      <Email>sussibogren@gmail.com</Email>
      <Address>bockgatan 48</Address>
      <PostalCode>216 14</PostalCode>
      <City>limhamn</City>
      <PhoneNumber>0709-314118</PhoneNumber>
      <ProjectName>Malmö-tjejer</ProjectName>
      <ProjectDescription>
Stipendieansökan
Susanne Bogren heter jag. (f -67) Jag har fotograferat sedan 2006 och  är medlem i FFIM sedan 2010. I föreningen får jag utlopp för min kreativitet och där hämtar jag mycket inspiration.
 Bilder som ger en känsla av melankoli tilltalar mig mycket. 
I mitt bildskapande strävar jag efter att spegla olika känslor och stämningar. Jag vill gärna utveckla mitt personliga bildspråk genom ett specifikt projekt. Min ambition är också att utveckla min förmåga att ta kontakt med okända människor och skapa ett förtroende mellan mig och de jag fotograferar. 

Projektidé: 
”Malmö-tjejer” porträttfoton på tjejer mellan 13-19 år, bosatta i olika delar av Malmö.
 Min tanke är att jag fotograferar tonårstjejer i Malmömiljöer under 2016 och 2017 och de får också berätta om sina framtidsdrömmar. Jag vill försöka hitta tjejer med personliga utseenden, som har utstrålning och charmiga egenskaper. Åldern jag har valt är spännande att utforska. Det är just i den här fasen de befinner sig någonstans i gränslandet mellan kvinna och flicka. Jag vill försöka lyfta fram deras personligheter i mina bilder.
 Malmö är en fantastisk stad med människor med olika kulturer, vilket jag också vill spegla i bildserien. Bilderna visas tillsammans med personliga citat, förhoppningsvis någonstans i Malmö när projektet är avslutat. Jag har börjat plåta och kommer att fortsätta under våren. Bifogade bilder är ej färdigkopierade, utan ett smakprov på påbörjat och pågående projekt. Jag kommer troligen att blanda färg och svartvita bilder. Jag har fått kontakt med ett antal tjejer som gärna vill bli plåtade, vilket känns jättekul! ett stipendium från er skulle finansiera printar och ramar till en utställning, samt bidrag till någon inspirationsresa för att kolla på fotoutställningar och hämta inspiration.

Utställningar, priser och engagemang: 
Fotoutställning på Lärarhögskolan 1991 (analoga monokroma bilder från Indien) Samlingsutställning Vattentornet i Pildammarna, Malmö 2010

Diplom Kollektion svartvitt Skånefoto 2011

Diplom Enstaka färg påsiktsbild Skånefoto 2011 
Samlingsutställning prisbelönta bilder i Skånefoto, Ystad 2011

Medverkan i Årsboken 2011

28 Internationale Offenbacher Fotoausstellung, 2012, Offenbach Tyskland, (Arrangör Camera 83 Offenbach)

Medverkan med två bilder i boken ”Möten Stillhet och Kontraster” 
Samlingsutställning i Kommendantshuset, Malmö 2011

Samlingsutställning på Limhamns museum, hösten 2013

Medverkan i Årsboken 2013/14

Studieförbundet Vuxenskolan, Malmö 2014

Studieförbundet Vuxenskolan, Lund 2014

Samlingsutställning i Smygehuk, sommaren 2014           
Samlingsutställning på Scandinavian photo, inom FFIM 2016
Vinnare i omröstningen för bästa bild inom FFIM, på Malmö 14th, Hotell Ibis, Malmö 2014

Samlingsutställning RIFO, Sankt Gertrud i Malmö 2015, nominerad bild.                                                                                                           
Guldmedaljör RIFO 2015, Enstaka påsiktsbild                    
Samlingsutställning på Sankt Gertrud inom FFIM. 
Vinnare i omröstningen för bästa bild.                                                                                                    2 Accepts på RIFO 2016, samlingsutställning i Bollnäs, maj 2016.

Fotograferat FC Bellevues klubbtidning (bilder från fotbollsläger, fotbollsgala, omslag och lagbilder) 2014

Aktiv i ”porträttgruppen”, FFIM, sedan starten 2014 
Medverkat aktivt i RIFO - kommittén med att arrangera och genomföra RIFO 2015 och 15th Malmö, Sankt Gertrud, maj 2015

Medverkan i tävlingen 10th FIAP CLUBS’ WORLD CUP, 2015

Medverkan i gruppen ”Leva i Malmö”. Utställningsprojekt och ev. Bokproduktion under 2017                                                                   
RSF:s arbetsstipendium 3000 kr 2016
Jurymedlem i 1st Nordic International Circuit 2016 
</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-29 183458_susanne bogren.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-29 183458_susanne bogren.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>83</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-27T22:24:29.3200929+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Louise Forslycke Garbergs</Name>
      <Email>hello@isbergsphotography.com</Email>
      <Address>Årevägen 72 A</Address>
      <PostalCode>830 13</PostalCode>
      <City>Åre</City>
      <PhoneNumber>0735437083</PhoneNumber>
      <ProjectName>Fäbodkultur</ProjectName>
      <ProjectDescription>De förlorade fäbodarna
Det är högsommar och solen skiner på vallen som doftar nyslaget hö. Hö som klibbar fast i hennes svettiga panna. Men hon är inte ensam om att arbeta idag. De är flera som hjälps åt med att slänga att slänga upp höet på hässjan så att det hinner torka innan vädret slår om. 

På kvällen hörs en mystisk sång från skogen, höga toner som forsätter i det oändliga. Efter en lång stund stämmer ljudet från kornas bjällror in i sången och snart är alla kor inne i fjöset. I stugan sprakar en eld och de som delat på dagens arbete äter tunnbröd med messmör. 

Min farmors syster levde på fäbodvall och kulade på korna varje kväll för att de skulle gå och sova i ladugården. Hon kulade så vackert att hon blev känd över hela Sverige. En annan av min farmors systrar jobbade också på en fäbod som vi var på mycket när jag var liten. Vi barn blev bjudna på getost och våfflor och fick klappa på getterna. När min farmor var ung var den här sortens liv vanligt. Idag är min farmor 90 år och många av de som är unga nu vet varken vad en fäbodvall är eller hur man kärnar smör. 

Jag vill föreviga fäbodkulturen, visa det vackra, men också det hårda arbetet. Relationen till djuren och till hantverket. Jag vill besöka min farmors systrars fäbodar och se vad som finns kvar av dem, men jag vill också besöka de få fäbodar som faktiskt lever än idag. 

Jag vill skapa fotografier och texter som visar en viktig del av den svenska kulturhistorien, en utställning som väcker nyfikenhet och inspirerar.</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-27 222429_Fäbodkultur.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-27 222429_Fäbodkultur.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>84</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-27T19:34:56.9323558+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>David Möller</Name>
      <Email>david.moller@outlook.com</Email>
      <Address>Eslövsgatan 1 c</Address>
      <PostalCode>21438 </PostalCode>
      <City>Malmö</City>
      <PhoneNumber>070163035</PhoneNumber>
      <ProjectName>My hometown</ProjectName>
      <ProjectDescription>Bakgrund:
Jag har en brokig skara vänner med allsköns politiska böjelser. Vanligtvis har frågor om klass och ekonomisk ojämlikhet skapat mer indignation på vänsterkanten men under senare år upplever jag att dessa frågor engagerar människor i lika hög grad, oavsett politisk hemvist. 

I Malmö har internationellt prisad arkitektur fått dela plats med kåkstäder inom några kilometers radie. Jag vill gestalta denna schizofreni som blivit en del av malmöbors vardag under senare år. Jag vill också undersöka på vilket sätt kapitalismen som globalt system har skapat unika och lokalt präglade avtryck i Malmö. 

Jag har bestämt mig för att göra ett ambitiöst fotokonstprojekt kring dessa frågor. Jag kommer att utgå från det klassiska, sentimentalt tyngda socialreportaget och filtrera det genom en mängd stilar där modefotot kommer att inta en huvudroll.  

Beskrivning och genomförande:
Syftet är att inom ramen för modefotografi göra en konstnärlig och fotografisk dokumentation av de växande och visuellt alltmer tydliga ekonomiska klyftorna i Malmö stad. Utställningen ska ha formen av ett kollage, där många olika fotostilar samsas. Det ger mig en större konstnärlig frihet och är också en kommentar till konventionerna inom modern konstfoto som kännetecknas av enhetlig minimalism. I ca 40 fotografier kommer den röda tråden att ligga mer i innehållet än i formen. Malmö stad och dess vitt skilda socioekonomiska miljöer kommer här att räknas som innehåll och fotografiernas olika stilgrepp som form. Jag kommer att hämta inspiration från stora delar av fotohistorien och arbeta med mode/porträtt/reklam/dokumentär/fine art/amatör - fotografiets konventioner och klichéer. Tekniken, stilgreppen och miljöerna kommer att spreta men det underliggande innehållet och temat kommer att ge utställningen en enhetlighet. Jag använder mig genomgående av två modeller vilket ger ytterligare stadga åt helheten.

Teknik: 
För projektets genomförande kommer jag att ta hjälp av bland annat stylister, sminköser och modeller som alla ställer upp ideellt. I projektet blandar jag olika fotografiska tekniker och kommer att fotografera i färg och svartvitt. Analog och digital teknik kommer att användas. Jag är religiöst och politiskt obunden i min konstutövning. 

Miljöer: 
Hela Malmö. Jag kommer att utgå från dikotomier såsom vackert/fult, kitshigt/smakfullt fattiga/rika snabbt/långsamt mm. Fotografering kommer att ske både inomhus och utomhus.

Utställningsform:
Bilderna kommer att publiceras i form av ett modereportage i en tidning och kommer också att ställas ut traditionellt på ett galleri.

Vad stipendiet ska finansiera:
- rese- och matkostnader för modeller och andra ideellt engagerade i projektet
- analog film och kostnader för framkallning
- utställningsmaterial i form av ramar och printade bilder till ca 40 fotografier i större format
- batteriblixtar för utomhusfotografering
- stipendiet kommer delvis att täcka utebliven ersättning från professionella uppdrag som kan uppkomma under projektets gång

</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.davidmoller-portfolio.com/#0</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>85</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-25T17:53:39.5453991+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Thomas Lindahl Jonsson</Name>
      <Email>tholinjon@outlook.com</Email>
      <Address>Lavendelvägen 183</Address>
      <PostalCode>702 18</PostalCode>
      <City>Örebro</City>
      <PhoneNumber>0702777444</PhoneNumber>
      <ProjectName>Glaukografi </ProjectName>
      <ProjectDescription>För ungefär två år sedan fick jag veta att jag har grön starr (glaukom) i båda ögonen. Det kom som en chock för mig. Enligt läkaren var jag alldeles för ung. Det är jag fortfarande. Men redan då och där kände jag en enorm kreativitet och vilja växa mitt i kaoset av sorg och oro över vad den här obotliga ögonsjukdomen skulle innebära för mig och min familj. Och, gud förbjude, för mitt fotointresse.  

Jag är 42 nu. Jag vet att jag har många saker kvar att berätta. Och jag vet att jag kan berätta det med bilder. Men jag inte vet hur lång tid jag har på mig eftersom mina synnerver sakta men säkert förintas och mitt synfält krymper fläckvis. 

Det jag vill göra är att i bild försöka omvandla den begränsning som min gröna starr innebär till ett fokus i mina bilder.Tänk dig att du tittar på en bild som fyller dig med känslor. Sedan en slags glaukomfilter av fläckvis suddighet och i sin extrem bara en slags grå tomhet som endast kan fyllas med minnen. Som du inte bestämmer placeringen av. Min verklighet. Även om det innebär att jag förstör en berättelse så tror jag att jag istället kan lyfta fram en annan. Viktigare. Större. Jag skulle vilja möta dig där, i en reflektion. 

Jag har ingen hemsida. Jag har inte ens ett projekt. Men jag har en deadline. Jag är på väg att förlora synen. Det gör mitt fotograferande viktigare än någonsin. Därför vill jag försöka. För mig handlar det om berättelsen om livet.  </ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>86</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-22T13:38:33.8414777+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Hossein Sehat Lou</Name>
      <Email>sehatlou@gmail.com</Email>
      <Address>Lillkullegatan 24A</Address>
      <PostalCode>41274</PostalCode>
      <City>Göteborg</City>
      <PhoneNumber>0707475308</PhoneNumber>
      <ProjectName>Qeshm en Ö under Sol &amp; Havet</ProjectName>
      <ProjectDescription>Qeshm är en ö i Hormuzsundet utanför Irans sydkust. 
Qeshm är den största ön i Persiska Viken på 1445 km² och tillhör provinsen Hormozgan. 
Den största staden ligger längst ut på den östra delen av ön och heter även den Qeshm. 
Qeshm har en unik Natur med väldigt gammalt
Qeshm ha en unik Natur med väldigt gammalt Kultur och Histori bakom sig.
Naturen är unik på det viset att en skog i nord väst lever med havtid och träder ha röter som är både i vatten och marken.

Min foto projekt består av tre huvudområden: 
ett urval av skarp landskap - gräs vanligt byar med sina distinkta hyddor, kustsamhällena och fiskare på laguner; Arktektur, och  porträtt av  människor.

Reser till Qeshm (Qeshm är en ö i Persiska viken) med den bärbara tält studio. Fota etnografiska porträtt av människor som bor i det lokala.

Några området som ska fotas är till exempel:
portugisisk castle
Chahkouh Valley
stjärnor Valley
salt Dome
Tandis ha Valley
Hara Skog.

Detta projektet kommer göra under April månad .
Hittills jag har bara undersökt och samlat Information om Öen.
Resan börjar med flyg till IRAN (Tehran) sedan flyga Vidare till Qesh.
Resan ska vara 8 dagar i Qeshm. 
Jag böhver boende och en person som kan lokalen bra med Bil.
Fotografin kommer göras 2 tider om dagen en tidig på morgonen innan sol kommer up en efter middag men sol nergången.
MVH / Hossein Sehat Lou</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>87</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-22T12:55:48.0559123+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Malin Hansen</Name>
      <Email>malin.hansen@gmail.com</Email>
      <Address>Lövholmsvägen, 7</Address>
      <PostalCode>53153</PostalCode>
      <City>Lidköping</City>
      <PhoneNumber>0739863019</PhoneNumber>
      <ProjectName>Loppisbiten - drömmen om det ultimata fyndet</ProjectName>
      <ProjectDescription>Marianne Westman, Stig Lindberg, Arthur Percy, Jackie Lynd, Ulla S.... Dom är många. Dom där som får mig att vilja leta lite till. Att gå på upptäcktsfärd - leta i gamla lådor, bland bråte. Och sedan få dela mina fynd med minst lika galna sakletare - loppisfyndarna. 

Jag och min sambo har ett Instagramkonto där vi delar våra fynd med likasinnade. Vi fotar mot väggar och mattor och annat som finns tillgängligt därhemma. Drömmen vore dock att kunna göra porslinet, figurinerna, tygerna, LP-spelarna... mer rättvisa. Önskan är att få jobba med bättre förutsättningar i form av bild och ljus. Att kunna se de där unika detaljerna i en glasyr, de där coola belysningen på en förstärkare eller de snidade benen på en stol.

DET är min önskan!</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>Instagramkonto @loppisbiten</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>88</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-17T06:59:41.7418372+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Robin de Blanche</Name>
      <Email>robindeblanche@gmail.com</Email>
      <Address>Grevavägen 38</Address>
      <PostalCode>37275</PostalCode>
      <City>Johannishus</City>
      <PhoneNumber>0739897601</PhoneNumber>
      <ProjectName>Yttrandefriheten</ProjectName>
      <ProjectDescription>Mitt projekt handlar om en av våra mest fundamentala rättigheter, yttrandefriheten, som jag anser är en önskedröm. Jag vill skildra hur vi ser på denna rättighet genom att skapa porträtt av människor i deras yrkesroller. Här kommer jag digitalt att retuschera bort dessa personers munnar som en symbol för att yttrandefriheten är något som inte existerar i verkligheten.

Att vi alla har rätten att säga saker är något som inte stämmer i vår nutid, även om vi har en demokratisk värdegrund tillsammans i samhället är detta något som inte är accepterat på bred front. Detta vill jag arbeta med i projektet Yttrandefriheten där jag river ner väggarna i vår politiska åsiktskorridor.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>89</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-13T11:39:34.1409968+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Daniel Hållquist</Name>
      <Email>clarkhallquist@hotmail.com</Email>
      <Address>Ronnebyvägen 19</Address>
      <PostalCode>12152</PostalCode>
      <City>Johanneshov</City>
      <PhoneNumber>0761091319</PhoneNumber>
      <ProjectName>Hitta Anna Carlsson</ProjectName>
      <ProjectDescription>Projekt: Hitta Anna Carlsson.

Format: Film, 60 min.

Målgrupp:
Vuxna.

Projektbeskrivning: Spännande, rolig och genreöverskridande. Tänk dig en  av Peter Jacksons tidiga filmer (Bad taste, Braindead, Meet the Feebles), bearbetad och regisserad av Nicolas Winding Refn, då får du en känsla för vad vi är ute efter.

Viktigt att veta innan du läser synopsis här nedan. Många av skådespelarna spelar djur, och de som inte gör det är allmänt konstiga. Det hela utspelar sig i en fantasivärld.

Synopsis: Kaos, panik, ånger, hjärtesorg. Missbrukaren Pål sitter ensam i sin lägenhet och röker morot och han har inga planer på att gå ut förrän han får slut på morötter eller förrän han överdoserar. Hans flickvän Anna har nämligen lämnat honom och inte nog med det, hon har även blåst deras boss, den mordiske Skägget, på en last med frukt och nu har hon försvunnit i tomma intet.

Ring, ring! Det ringer på dörren. Det är Skägget med två underhuggare. De misshandlar och hotar Pål, säger åt honom att han har tre dagar på sig att hitta Anna annars gör de kaningryta av honom och hans familj. Pål går motvilligt med på detta och ger sig snart ut i stans undre värld för att hitta Anna. Han möter motstånd och börjar nästan genast tappa modet, han röker mer och mer morot och fortsätter halvhjärtat sitt sökande, han börjar tänka tillbaka på hans och Annas förhållande.

Inspirationskällor: Den kanadensiska humorgruppen Kids in the hall, för deras lekfulla surrealism som gjorde stort intryck på mig när jag såg dem på Z-TV på slutet av 90-talet.

Här i Sverige har jag inspirerats av Smala Sussie av Ulf Malmros och Peter Wahlbecks Für Alle-koncept.

Varför vi vill göra denna film: Det finns, tror jag, en stor publik i Sverige som törstar efter en ny slags, svensk film. Som vill se filmskapare som vågar kasta sig ut i det okända och riskera att falla pladask. Det vågar vi, och på grund av denna anledning tycker jag att vi bör få stöd.

Det är förstås väldigt svårt att vara objektiv inför något som man själv jobbar med, men, jag kan ärligt säga att jag personligen inte känner till någon svensk film som liknar "Hitta Anna Carlsson" och det måste ju ändå betyda någonting?

Bifogar 2 klipp på Pål, filmens huvudperson.

Klipp 1: https://vimeo.com/195359655

Klipp 2: https://vimeo.com/195354017

Hoppas ni gillar det!

/Daniel Hållquist, regissör, manusförfattare

Kontaktinformation:
Daniel Hållquist
Ronnebyvägen 19, 121 52 Johanneshov
clarkhallquist@hotmail.com
076 1091319</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>90</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-09T20:56:53.7127945+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Stefan Blomberg</Name>
      <Email>stebl962@hotmail.com</Email>
      <Address>Skolgatan 33 Lgh 1302</Address>
      <PostalCode>60225</PostalCode>
      <City>Norrköping</City>
      <PhoneNumber>0766-330665</PhoneNumber>
      <ProjectName>Naked Emotions</ProjectName>
      <ProjectDescription>Jag planerar att fotografera en kvinnlig fotomodell med syftet är att illustrera emotioner - känslor/affekter. Bilderna ska illustrera de grundemotioner som beskrivs inom psykologin: Glädje, intresse, förvåning, ilska, rädsla, ledsenhet, skam, avsmak och avsky. Det ska vara avskalat och rent, i svartvit och i studiomiljö. En serie bilder ska fokusera på ansiktsuttryck och händer, och en serie där ansikte och händer också kompletteras med kroppsuttryck. Modellen ska vara naken men nakenheten ska vara implicit. Bilderna ska sedan presenteras printade och inramade (enkelt och stilrent) tillsammans som en serie för utställning. De ska även presenteras som plansch där bilderna från vardera serien visas tillsammans. Bilderna ska även presenteras i bokform under titeln Naked Emotions. Jag som fotograf och legitimerad psykolog skriver då en text till varje bild där emotionen beskrivs utifrån ett psykologiskt perspektiv samt med en beskrivande text i jagform där emotionen uttrycks i text. Dessutom kommer modellen själv beskriva hur hon själv upplevde att uttrycka och illustrera den aktuella emotionen. Även boken planeras att ställas ut tillsammans med bilderna. En kvinnlig modell har kontaktats (Jasmin Sundström från Göteborg) och hon är intresserad av att delta i projektet. Eventuellt kommer även en manlig modell att kontaktas. </ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>91</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-08T02:06:31.2430002+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Saman Said</Name>
      <Email>samano32@hotmail.com</Email>
      <Address>Kungsmarksvägen 25b</Address>
      <PostalCode>37144</PostalCode>
      <City>Karlskrona</City>
      <PhoneNumber>0733500838</PhoneNumber>
      <ProjectName>(Övervinna Utanförskap)</ProjectName>
      <ProjectDescription>Jag tänkte kortfattat berätta om hur jag vill bygga upp och framföra filmen. Jag vill ha något som berör vår framtid, vilket är ungdomar. Jag vill göra en film som gör så att människor får en tankeställare, så att de berörs och vill ändras till det bättre. Filmen ska handla om utanförskapet i vårt samhälle idag och hur ungdomar inte kan leva med varandra på grund av annorlunda kulturer och nationaliteter.  Jag har tänkt ha en Svensk skådespelare, en nära vän till mig och en kompis som är invandrare, och hur dessa två blir vänner, men det som filmen ska handla om är hur utanförskapet övervinns och hur man kan undvika och stoppa dåliga saker man går igenom när man är en ungdom. Jag kommer blanda in historier från mitt liv och även andras och kombinera det i ett. Dessa två ungdomarna ska göra massa saker som förstör för deras egna framtid, hur alkohol fester, droger  kan ha betydelse. Men sedan dessutom visa klyftorna mellan dessa två individerna, och hur de blir vänner, och hur annorlunda familjer de har, hur annorlunda de bemötts av familj, deras problem osv. Det kommer framföras mycket saker om hur en invandrare ser på det hela och hur en svensk ser på det hela. 

Med med denna film vill jag att budskapet ska spröda så starkt och i slutet av filmen så ska det finnas en lösning där utanförskapet övervinns och då ska jag visa att man kan leva med varandra  trots etnicitet, kultur eller bakgrund, för vi är alla människor trots hudfärg och därför vill jag förmedla detta, för att rätta till vägen för ungdomar. För med tanke på hur vår värld ser ut just nu , med mycket hat i världen så måste någonting ändras. Jag vill inte att människor ser upp till människor som sprider hat, som Donald Trump,  jag vill att ungdomar ska se världen som en möjlighet till att göra allt bättre och göra världen bättre framför allt.  Jag vill ändra på världen och jag tror att min film kan vara ett bra steg dit.  Jag driver mitt eget varumärke SamanSaidproduction med porträtt bilder kolla gärna min instagram:https://www.instagram.com/Samansaidproduction/ och min hemsida på Facebook där jag har mer videon och en kort dokumentärfilm:   https://www.facebook.com/SamanSaidProduction/?ref=aymt_homepage_panel </ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>https://www.facebook.com/SamanSaidProduction/?ref=aymt_homepage_panel      https://www.instagram.com/Samansaidproduction/</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>92</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-06T11:48:01.3205427+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Nancy Blomqvist</Name>
      <Email>hopp_kompott19@icloud.com</Email>
      <Address>Asarve gatan 92</Address>
      <PostalCode>62351</PostalCode>
      <City>Hemse</City>
      <PhoneNumber>0762255667</PhoneNumber>
      <ProjectName>Underbara Afrika</ProjectName>
      <ProjectDescription>Jag älskar djur och då ska de vara i det vilda. Jag gjorde en resa  januari/ februari 2016 ett skolprojekt. Nu vill jag göra detta igen men utan krav. Jag vill åka och bara ta de bilderna som jag älskar att göra. Då hoppas jag att får se geparden min favorit. Sen man måste ha en bra kamera, jag längtar till en Canon 6D eller en Canon 5d mark III.

Vill åka till Kenya eller Tanzania  tänkte åka med www.afrikasafari.se de är bäst och billigast och helt underbara.
Resan kommer att gå på omkring 30.000kr med allt eftersom det mesta ingår i resan förutom visum och dricks mm.

Jag har det knapert eftersom jag inte har något heltids jobb. Jobbar 30% inom vården på Gotland och ingen utbildning. Går ej att få mer bara på sommaren.

Min dröm är att få komma tillbaka till det vilda och den underbara naturen.
Denna resa kommer jag hoppas att vara mera förberedd och äga en lättare kamera, Canon 1d lite tung. 
Sen hoppas jag på mycke tur det behöver jag just nu.
Hälsningar Nancy Blomqvist</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-06 114801_mina 2 filer.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-06 114801_mina 2 filer.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>93</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-06T09:23:33.7204289+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Patrik Jonsson</Name>
      <Email>nordicmedia@gmail.com</Email>
      <Address>Bäckfallsvägen 8</Address>
      <PostalCode>59750</PostalCode>
      <City>Åtvidaberg</City>
      <PhoneNumber>0768141580</PhoneNumber>
      <ProjectName>Made By Sweden </ProjectName>
      <ProjectDescription>Tanken är att beskriva Landet Sverige ur ett perspektiv på att visa bilder från Norr till Söder i En Fotobok. Att besöka orter där landet visar sin bästa sida. Projektet kan även göras till en Foto DVD  som man kan. Tilltänkta samarbetspartners skulle vara STF, SJ AB , Ett Försäkringsbolag som täcker Skador mm i projektet. 

Detta fotoprojekt skulle marknadsföra Landet Sverige i ett nytt perspektiv som beskriver platser dit man verkligen vill resa till för en egen Bildupplevelse.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>94</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-05T12:28:03.704627+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Flora Godstrand</Name>
      <Email>flora.godstrand@gmail.com</Email>
      <Address>Järnbärarvägen 32</Address>
      <PostalCode>12733</PostalCode>
      <City>Skärholmen</City>
      <PhoneNumber>0704942955</PhoneNumber>
      <ProjectName>Ny drama/komedi serie med Jakob Ström bakom kameran!</ProjectName>
      <ProjectDescription>För ca ett år sedan satt jag och en vän i bilen, och min roadrage var i full blom! Han slog till mig på armen och sa "det är tur att du inte är trafikpolis iallafall". Han slog inte bara min arm, utan hjärnan skakade nog samtidigt till lite och jag fick en idé! Jag började skriva lite scener som senare skulle bli mitt första manus! Många vet precis vem den genialiska Jakob Ström är, och jag tillhör den delen av befolkningen som beundrar honom och hans jobb. Orädd och oblyg skrev jag ett mail till honom där jag ville träffa honom på ett möte och berätta om min nya svinroliga serie som han skulle producera. Vi klickade och han fullkomligt älskade min idé! Jag var i himlen! Omringad av någon man ser upp till som säger att det man har skrivit är fullkomligt fängslande och riktigt bra. 
Manuset är inte riktigt klart än, men det finns absolut tillräckligt mycket material för att filma ett pilotavsnitt. Skulle jag bli vald som en av vinnarna så skulle summan gå till att filma ett pilotavsnitt, och driva produktionen framåt till ett bolag som vill finansiera resten. Följ med mig på min dröm och min väg till att bli ett nytt namn i filmbranschen, och sedan marschera ut i världen med den svenska flaggan under ena armen och magiska manus under den andra! </ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>95</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-05T10:44:39.8030839+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Leif Malm</Name>
      <Email>leif,malm@gmail,com</Email>
      <Address>Vårfrugatan 10 C</Address>
      <PostalCode>74534</PostalCode>
      <City>Enköping</City>
      <PhoneNumber>017139626</PhoneNumber>
      <ProjectName>Är vår historia riktigt sann</ProjectName>
      <ProjectDescription>Projekt " Är vår historia riktigt sann" ska  avslöja var  heliga Birgitta är begravd då hon inte finns begravd i Vadstena kloster kyrka  i Sverige, likaså var finns alla handskrifter efter drottning Kristna som hon stal strax före slottet tre kronor brann ner 1679 i Stockholm och dessa handskrifter kan ha ett historiskt intressant avgörande för Sveriges historia, Projektet ska också leta efter sanningen om var den medeltida kung Magnus Ladulås kan vara begravd om han nu inte finns begravd i Riddarholmskyrkan i Stockholm och projektet ska också ta reda på om Erik den helige verkligen vilar i relikskrinet i Uppsala domkyrka då man ljuger om dna test som man jämfört från Erik den helige med Magnus Ladulås som inte har hittats ännu.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>96</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-05T10:44:02.6784356+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Leif Malm</Name>
      <Email>leif,malm@gmail,com</Email>
      <Address>Vårfrugatan 10 C</Address>
      <PostalCode>74534</PostalCode>
      <City>Enköping</City>
      <PhoneNumber>017139626</PhoneNumber>
      <ProjectName>Är vår historia riktigt sann</ProjectName>
      <ProjectDescription>Projekt " Är vår historia riktigt sann" ska  avslöja var  heliga Birgitta är begravd då hon inte finns begravd i Vadstena kloster kyrka  i Sverige, likaså var finns alla handskrifter efter drottning Kristna som hon stal strax före slottet tre kronor brann ner 1679 i Stockholm och dessa handskrifter kan ha ett historiskt intressant avgörande för Sveriges historia, Projektet ska också leta efter sanningen om var den medeltida kung Magnus Ladulås kan vara begravd om han nu inte finns begravd i Riddarholmskyrkan i Stockholm och projektet ska också ta reda på om Erik den helige verkligen vilar i relikskrinet i Uppsala domkyrka då man ljuger om dna test som man jämfört från Erik den helige med Magnus Ladulås som inte har hittats ännu.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>97</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-05T10:43:23.3663746+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Leif Malm</Name>
      <Email>leif,malm@gmail,com</Email>
      <Address>Vårfrugatan 10 C</Address>
      <PostalCode>74534</PostalCode>
      <City>Enköping</City>
      <PhoneNumber>017139626</PhoneNumber>
      <ProjectName>Är vår historia riktigt sann</ProjectName>
      <ProjectDescription>Projekt " Är vår historia riktigt sann" ska  avslöja var  heliga Birgitta är begravd då hon inte finns begravd i Vadstena kloster kyrka  i Sverige, likaså var finns alla handskrifter efter drottning Kristna som hon stal strax före slottet tre kronor brann ner 1679 i Stockholm och dessa handskrifter kan ha ett historiskt intressant avgörande för Sveriges historia, Projektet ska också leta efter sanningen om var den medeltida kung Magnus Ladulås kan vara begravd om han nu inte finns begravd i Riddarholmskyrkan i Stockholm och projektet ska också ta reda på om Erik den helige verkligen vilar i relikskrinet i Uppsala domkyrka då man ljuger om dna test som man jämfört från Erik den helige med Magnus Ladulås som inte har hittats ännu.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>98</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-05T10:43:13.0383682+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Leif Malm</Name>
      <Email>leif,malm@gmail,com</Email>
      <Address>Vårfrugatan 10 C</Address>
      <PostalCode>74534</PostalCode>
      <City>Enköping</City>
      <PhoneNumber>017139626</PhoneNumber>
      <ProjectName>Är vår historia riktigt sann</ProjectName>
      <ProjectDescription>Projekt " Är vår historia riktigt sann" ska  avslöja var  heliga Birgitta är begravd då hon inte finns begravd i Vadstena kloster kyrka  i Sverige, likaså var finns alla handskrifter efter drottning Kristna som hon stal strax före slottet tre kronor brann ner 1679 i Stockholm och dessa handskrifter kan ha ett historiskt intressant avgörande för Sveriges historia, Projektet ska också leta efter sanningen om var den medeltida kung Magnus Ladulås kan vara begravd om han nu inte finns begravd i Riddarholmskyrkan i Stockholm och projektet ska också ta reda på om Erik den helige verkligen vilar i relikskrinet i Uppsala domkyrka då man ljuger om dna test som man jämfört från Erik den helige med Magnus Ladulås som inte har hittats ännu.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>99</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-05T10:42:36.0075029+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Expedition</ProjectType>
      <Name>Leif Malm</Name>
      <Email>leif,malm@gmail,com</Email>
      <Address>Vårfrugatan 10 C</Address>
      <PostalCode>74534</PostalCode>
      <City>Enköping</City>
      <PhoneNumber>017139626</PhoneNumber>
      <ProjectName>Är vår historia riktigt sann</ProjectName>
      <ProjectDescription>Projekt " Är vår historia riktigt sann" ska  avslöja var  heliga Birgitta är begravd då hon inte finns begravd i Vadstena kloster kyrka  i Sverige, likaså var finns alla handskrifter efter drottning Kristna som hon stal strax före slottet tre kronor brann ner 1679 i Stockholm och dessa handskrifter kan ha ett historiskt intressant avgörande för Sveriges historia, Projektet ska också leta efter sanningen om var den medeltida kung Magnus Ladulås kan vara begravd om han nu inte finns begravd i Riddarholmskyrkan i Stockholm och projektet ska också ta reda på om Erik den helige verkligen vilar i relikskrinet i Uppsala domkyrka då man ljuger om dna test som man jämfört från Erik den helige med Magnus Ladulås som inte har hittats ännu.</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>100</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-05T08:08:52.2200791+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Thomas Örn Karlsson</Name>
      <Email>ornthomas@gmail.com</Email>
      <Address>Glasbruksvägen 31</Address>
      <PostalCode>524 92</PostalCode>
      <City>Herrljunga</City>
      <PhoneNumber>0734246845</PhoneNumber>
      <ProjectName>Den bortglömda naturen </ProjectName>
      <ProjectDescription>Har nu jobbat i mer än 2 år att dokumentera inlandsnaturen i Väst Sverige, delvis för att den har blivit bortglömd och folk har mer eller mindre fotograferat sönder havet och dess klippor.. Sedan vill jag även uppmärksama att det finns små men härliga pärlor att besöka och fotografera..

Som sagt 2 år har jag jobbat med det här ca 5 till 6 dagar i veckan så har lagt mycket på detta projektet och meningen är att det ska bli en A5 hårdbunden bok med foton med minmalt med text utan bara var och hur man hittar dit, för det ska locka folk till att upptäcka naturen själva och varför den är så viktig för mänskligheten.. 

Hur jag har jobbat med bilderna jag har många gånger användt mig av longexposure för att fånga lite mystisk/trollsk känsla och jobbat igenom alla foton både i Lightroom och Photoshop så lite John Bauer känsla har jag jobbat efter..

Har nu ingen specifik projekt hemsida så lägger med min FB Sida så man ser att jag har det som krävs

Ps siktar på ca 120 sidor i boken!</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>https://www.facebook.com/Fotonavsjoskum/</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>101</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-04T22:56:46.9679536+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Erik Edler</Name>
      <Email>erik@nlpictures.se</Email>
      <Address>Fröjavägen 24</Address>
      <PostalCode>83247</PostalCode>
      <City>Frösön</City>
      <PhoneNumber>0730417861</PhoneNumber>
      <ProjectName>Vargavinter</ProjectName>
      <ProjectDescription>En Norrländsk västern under den kallaste vinter under slutet på 1800-talet, då 3 män ska tas in för rättvisa död eller levande av en huvudjägare vid namn Reinhold Varg och hans lärling Tova. </ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-04 225646_Vargavinter Projekt_v2.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-04 225646_Vargavinter Projekt_v2.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>102</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-02T16:20:40.2770603+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Jesper Anhede</Name>
      <Email>jesper@anhede.se</Email>
      <Address>Box 1</Address>
      <PostalCode>54421</PostalCode>
      <City>Hjo</City>
      <PhoneNumber>0706665866</PhoneNumber>
      <ProjectName>Holistic Cattle Management</ProjectName>
      <ProjectDescription>2012 åkte jag till Centennial Valley i Montana, USA, för att fotografera åt en dude ranch, dvs en amerikansk version av “Bo på bondgård”-turism där man får vara med och arbeta i det dagliga livet som cowboy.

Väl där så fick jag höra talas om att de använde sig av något som heter Holistic Management vilket jag blev mycket intresserad av och startade då ett större foto- och filmprojekt kring detta. Det är väldigt dyrt att både ta sig dit och väl där ha någonstans att bo, låna häst etc så där av denna ansökan.

I Sverige och Europa är Holistic Management relativt okänt. men här hoppas jag kunna göra en skillnad med mitt projekt, då vinsterna med detta både miljömässigt, ekonomiskt och socialt är väldigt stora. Det kräver ju dock att tänka nytt (eller egentligen gammalt), tänka om i alla fall. Och det är vi som människor inte alltid så bra på. Här kommer mitt projekt in för att visa fördelarna med detta.

Holistic Management handlar om hur stora hjordar av vilda gräsätare, rovdjuren som jagar dem och platsen/marken/jorden de vistas på. Allt i en hållbar balans för människor, djur och natur.</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://www.yellowstonegrassfedbeef.com</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-02 162040_jesper-anhede-fotostipendiet.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-02 162040_jesper-anhede-fotostipendiet.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>103</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-01T23:23:13.7871462+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Nils Larsson</Name>
      <Email>nilslarsson@me.com</Email>
      <Address>Svetsarvägen 11 c/o Bergström</Address>
      <PostalCode>17673</PostalCode>
      <City>Järfälla</City>
      <PhoneNumber>0722213578</PhoneNumber>
      <ProjectName>Sällskapet i fokus - 5 år senare.</ProjectName>
      <ProjectDescription>PROJEKTNAMN: Sällskapet i fokus - 5 år senare.
INSPELNING: 2014-2017

BAKGRUND:

Under min första termin på Örebro universitetet hade jag turen att i min studentkorridor lära känna en av mina numera absolut bästa vänner och tillsammans startade vi en studentförening. Vi hade en enkel aktivitet som vi tänkte skulle få ligga som bas till att ge fler studenter möjligheten att knyta oväntade vänskapsband likt det vi själva fått privilegiet att göra. Föreningen döpte vi till Örebro Beerpongsällskap, såklart efter själva aktiviteten vi byggde verksamheten runt.

Vi lyckades ta föreningen från att vara vi två i våra studentrum till att idag styras av en förtroendevald styrelse på 9 personer, utöver det engagerar föreningen flera hundra studenter i föreningens event varje termin. Allt detta på bara tre år. Nu har vi båda lämnat studielivet bakom oss och ser tillbaka på vårt arbete med stor glädje och hoppas inget annat än att fler ska kunna njuta av vår skapelse och känna att sällskapet är till för alla. 

Under 2017 fyller Örebro beerpongsällskap 5 år och flertalet generationer av studenter har passerat genom föreningen. Jag vill ta detta tillfälle till akt och göra en mini-dokumentär om dessa 5 år. Från ”skapelsen” till var föreningen är idag. Från mig och min vän till studenterna som vi aldrig träffat som driver vidare föreningen på sina egna premisser och med sina egna framtidsvisioner.

HUR SKA PROJEKTET GENOMFÖRAS:

Projektet har tro det eller ej redan vart igång sedan 2014 då jag började planera för en dokumentär i samma syfte. Under alla våra år i föreningen har vi byggt upp en härligt bas med B-material som kan återanvändas i nostalgiskt syfte. 

Vad jag behöver för att kunna slutföra projektet är nya enhetligt filmade intervjuer med gamla studenter som var med när föreningen grundades ända fram till när 4e generationens studenter kliver på som styrelse i juni 2017. 

Tanken är att basera dokumentären på studenterna som utgör föreningens kärna (styrelsen), Vad är det som driver dom? vad vill dom att föreningen ska åstadkomma och hur ska man hålla föreningen aktuell när det tillkommer nya studenter varje termin? 

Min önskan är att kunna fortsätta med inspelningar under våren/sommaren/hösten och sedan kunna leverera dokumentären lagom till föreningens 5 årsdag.

VAD KOMMER STIPENDIET GÖRA FÖR MIG? 

Med detta stipendium kommer jag kunna höja produktionskvaliteten på nyckelinspelningarna som beräknas ske under 2017.</ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-01 232313_Bilder från åren.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-01 232313_Bilder från åren.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>104</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-01T22:02:30.3481023+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>Adam Hegestrand</Name>
      <Email>adam.hegestrand@gmail.com</Email>
      <Address>Kålgårdsgatan 4C</Address>
      <PostalCode>55324</PostalCode>
      <City>Jönköping</City>
      <PhoneNumber>0738087921</PhoneNumber>
      <ProjectName>Defined Cars </ProjectName>
      <ProjectDescription>Passion, historia och dedikation - Defined Cars är en youtube serie som visar upp människorna och bilarna bakom Automotive Sverige. Det finns så mycket mer än blänkande lack och vrålande motorer i det som definierar bilintresserade människor. Kamratskap, innovation, nätverk, slitsamma långa nätter i garaget som mynnar ut i stoltheten att få visa upp sin kreation på publika gator. 
Gatan som är bilfantastens öppna galleri. Där syns man, där lever man, där möts man. 

Avsnitt 1 - Jesper Schwartz Saab99 från 1974.
Youtube Länk - https://youtu.be/8kxVklso9xQ


Pilot avsnittet av Defined Cars fick ett varmt mottagande som resulterade i en tio sidor lång tidningsartikel i ett brittiskt motormagasin och en ordentlig spridning på sociala medier. Vi vill under 2017 filma fyra avsnitt till och om vi skulle få del av stipendiet så skulle det gå till resor och teknik. Till avsnitt ett hade vi tur som fick låna kameror av en bekant, men om vi ska kunna genomföra fler avsnitt behöver vi egen utrustning.  

Hjälp oss att få berätta mer passionerade bilberättelser.

Mvh Adam Hegestrand &amp; Robert Karlsson 
</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>www.facebook.com/DefinedCarsOnline</ProjectWebSiteURL>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>105</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-01T18:13:29.0162071+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Nelly Trott</Name>
      <Email>nelly.trott@gmail.com</Email>
      <Address>Augustenborgsgatan 23 D</Address>
      <PostalCode>21447</PostalCode>
      <City>MALMÖ</City>
      <PhoneNumber>0737762676</PhoneNumber>
      <ProjectName>Collection of unseen thoghts </ProjectName>
      <ProjectDescription>För att jag ska kunna fortsätta med min konst och kunna hjälpa fler människor behöver jag Er hjälp. 
Att skapa konst baserat på ens känslor verkar kanske enkelt, dock kostar det en del. Samarbete, olika platser, kostymer, medverkande modeller.

Redan idag samarbetar jag med blodcanceförbundet just för att hjälpa andra. 
Mina 2 senaste utställningar har jag själv bekostat trots att det var svårt så gick det bra. Nu lägger jag i en till växel och kör vidare. 

Mitt projekt går ut på att få fler via konst och foto att uppmärksamma det som inte uppmärksammas via andra medier. 
Har lärt mig att människor älskar fotokonst när det också stödjer viktiga organisationer. 

Genom detta projekt vill jag också få ut mig själv kom konstnär på marknaden som är svår att nå. 

En del av det nya projektet inkluderar undervattensfoto med fine art känsla. 

Tusen tack för att ni tog Er tid att läsa min ansökan. </ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>http://nellytrott.com/collection%20of%20unseen%20thoughts-2.html</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-01 181329_Arkiv.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-01 181329_Arkiv.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>106</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-01T15:32:15.8070603+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Lars Roslund</Name>
      <Email>mail@larsroslund.se</Email>
      <Address>Bragevägen 22</Address>
      <PostalCode>24532</PostalCode>
      <City>Staffanstorp</City>
      <PhoneNumber>0709815941</PhoneNumber>
      <ProjectName>En SeniorSkåning på Gotland</ProjectName>
      <ProjectDescription>Det är inte ett projekt utan en dröm - en hemsida/blogg som kan visa en glad senior (60 år) med 4 nya Leica-kameror utforska och dokumentera Sveriges Paradis och dela med sig av sina lite annorlunda betraktelser till alla via en hemsida/bolgg t ex Woodpress</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>107</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-01T15:32:11.2759045+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Lars Roslund</Name>
      <Email>mail@larsroslund.se</Email>
      <Address>Bragevägen 22</Address>
      <PostalCode>24532</PostalCode>
      <City>Staffanstorp</City>
      <PhoneNumber>0709815941</PhoneNumber>
      <ProjectName>En SeniorSkåning på Gotland</ProjectName>
      <ProjectDescription>Det är inte ett projekt utan en dröm - en hemsida/blogg som kan visa en glad senior (60 år) med 4 nya Leica-kameror utforska och dokumentera Sveriges Paradis och dela med sig av sina lite annorlunda betraktelser till alla via en hemsida/bolgg t ex Woodpress</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>108</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-01T15:32:09.6665756+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Lars Roslund</Name>
      <Email>mail@larsroslund.se</Email>
      <Address>Bragevägen 22</Address>
      <PostalCode>24532</PostalCode>
      <City>Staffanstorp</City>
      <PhoneNumber>0709815941</PhoneNumber>
      <ProjectName>En SeniorSkåning på Gotland</ProjectName>
      <ProjectDescription>Det är inte ett projekt utan en dröm - en hemsida/blogg som kan visa en glad senior (60 år) med 4 nya Leica-kameror utforska och dokumentera Sveriges Paradis och dela med sig av sina lite annorlunda betraktelser till alla via en hemsida/bolgg t ex Woodpress</ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>109</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-12-01T09:26:46.1782527+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Film</ProjectType>
      <Name>tete</Name>
      <Email>fddsg</Email>
      <Address>fsdg</Address>
      <PostalCode>sdfg</PostalCode>
      <City>sdfg</City>
      <PhoneNumber>dsfg</PhoneNumber>
      <ProjectName>sdfg</ProjectName>
      <ProjectDescription>sdfg</ProjectDescription>
      <ProjectWebSiteURL>sdfg</ProjectWebSiteURL>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-12-01 092646_New Compressed (zipped) Folder.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-12-01 092646_New Compressed (zipped) Folder.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>110</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2016-03-02T22:11:10.1536444+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Blogg</ProjectType>
      <Name>Sebastian Anderberg</Name>
      <Email>sebastian.anderberg@gmail.com</Email>
      <Address>Redbergsvägen 7B</Address>
      <PostalCode>41665</PostalCode>
      <City>Göteborg</City>
      <PhoneNumber>0709298411</PhoneNumber>
      <ProjectName>En resa i alla nyanser</ProjectName>
      <ProjectDescription>Jag älskar att resa, helst till nya platser varje gång! Det vidgar vyerna och berikar själen med nya intryck och minnen att ta in. Inte minst, nya spännande motiv att fånga. Det absoluta första jag packar ner inför en resa är min kamera, sen mina objektiv, sen alla tillbehör runt det och sist mina kläder. En resa för mig stundar både för ledig tid, men även en tid full med nya utmaningar inom mitt fotande - Man har bara en chans att fånga ögonblicken. Det är det som är spänningen med resor. Allting är nytt och man vet aldrig vad som kan dyka upp framför linsen.
Det bästa med resor är att jag får nya bilder som jag både sparar i mitt minne och på minneskort.
  </ProjectDescription>
      <ProjectFilePath>/App_Data/uploads/2016-03-02 221110_DSC_0192.zip</ProjectFilePath>
      <ProjectFileName>2016-03-02 221110_DSC_0192.zip</ProjectFileName>
    </SubmissionModel>
    <SubmissionModel>
      <ListIndexID>0</ListIndexID>
      <SubmissionDate>2017-02-10T10:28:31.7107073+01:00</SubmissionDate>
      <ProjectType>Foto</ProjectType>
      <Name>Emelie Richter</Name>
      <Email>emelie.richter@gmail.se</Email>
      <Address>Kobergsgatan 30</Address>
      <PostalCode>41671</PostalCode>
      <City>Göteborg</City>
      <PhoneNumber>0730574257</PhoneNumber>
      <ProjectName>Medvetenhet i Sverige</ProjectName>
      <ProjectDescription>Mitt projekt handlar om att skapa en mer medvetenhet inom mat och hållbarhet bland befolkningen i Sverige. Alldeles för få personer är medvetna om vad de köper för produkter i matbutikerna idag i Sverige, de väljer något som antingen är billigt, något som de har hört är nyttigt eller något som ser "bra" ut. Alldeles för få är medvetna om vart just DETTA bröd innehåller, vem som har bakat det, vilket mjöl som används eller vilken kvarn som har malt mjölet. Hela processen från jord till bord. Är man medveten om denna process kanske folk överväger att köpa det bröd som kostar lite mer för att det är gjort i Sverige och av våra egna bönder som har bra förhållanden. Det kanske bidrar till att folk kollar innehållsförteckningen och väljer ett bättre alternativ. Det kanske bidrar till att folk bryr sig mer om vad de köper för mat för att behålla våra svenska bönder och dess landskap.  
Projektet handlar alltså om att visa vilket jobb som ligger bakom varje produkt som du köper med hem, där jag dokumenterar varje steg. Hur vardagens ser ut för en bonde? Hur ser deras livsförhållande ut jämfört med en framgångsrik IT-konsult? Varför har bonden valt att arbeta just på detta sätt trots motgångarna? Kan man genom detta skapa ett större förståelse hos konsumenterna så är det värt varje liten minut som läggs ner på projektet. Genom detta projekt så kommer jag att få åka ut till olika bänder, olika kvarnar och även jag får lära mig mer om mjöl, korn, väderförhållanden, kärlek till mat och vårt egna land. Har det slagit dig tanken vad varje bonde offrar för att just du ska kunna få ditt bröd? Och vad händer med bonden om du väljer att köpa det billigare alternativet som inte är från Sverige? Vad har det för påverkan på miljön? Detta är ett stort problem som behöver lyftas och visas. </ProjectDescription>
    </SubmissionModel>
  </Submissions>
</SubmissionCollection>